<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?><?xml-stylesheet type="text/xml" href="http://localhost:4000/feed.xslt.xml"?><feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom"><generator uri="http://jekyllrb.com" version="3.3.1">Jekyll</generator><link href="http://localhost:4000/feed.xml" rel="self" type="application/atom+xml" /><link href="http://localhost:4000/" rel="alternate" type="text/html" /><updated>2018-06-02T20:42:11+03:00</updated><id>http://localhost:4000//</id><title type="html">Sputnik Moment</title><subtitle>Иван Антонович Ефремов: &quot;Смерть страшна и заставляет цепляться за жизнь лишь тогда, когда жизнь прошла в бесплодном и тоскливом ожидании непрожитых радостей.&quot; (цитата из романа &quot;Туманность Андромеды&quot;)
</subtitle><entry><title type="html">Не в моде</title><link href="http://localhost:4000/%D0%BF%D1%80%D0%BE%D0%B7%D0%B0/%D0%BD%D0%B5-%D0%B2-%D0%BC%D0%BE%D0%B4%D0%B5.html" rel="alternate" type="text/html" title="Не в моде" /><published>2018-06-02T20:00:01+03:00</published><updated>2018-06-02T20:00:01+03:00</updated><id>http://localhost:4000/%D0%BF%D1%80%D0%BE%D0%B7%D0%B0/%D0%BD%D0%B5%20%D0%B2%20%D0%BC%D0%BE%D0%B4%D0%B5</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/%D0%BF%D1%80%D0%BE%D0%B7%D0%B0/%D0%BD%D0%B5-%D0%B2-%D0%BC%D0%BE%D0%B4%D0%B5.html">&lt;p&gt;Я вижу в инстаграме зов творца:&lt;br /&gt;
“Цените мое новое творенье! &lt;br /&gt;
Изобразил я ловко подлеца &lt;br /&gt;
На подлость получив благословенье.”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Я вижу записи артистов и певцов,&lt;br /&gt;
Трясущих нервно срамными местами,&lt;br /&gt;
Доставших образы из самых страшных снов&lt;br /&gt;
И речь коверкающих пошлыми устами.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Я вижу ложь в обрывках новостей&lt;br /&gt;
И двоемыслие в любой публичной фразе.&lt;br /&gt;
Среди известных лиц я вижу сволочей&lt;br /&gt;
Подверженных тщеславия заразе.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Я вижу тьму заметок о еде, &lt;br /&gt;
Об отдыхе, покупках и погоде.&lt;br /&gt;
Но нет средь них заметок о труде.&lt;br /&gt;
Все потому, что нынче труд не в моде.&lt;/p&gt;</content><author><name>sptnkmmnt</name></author><category term="творчество" /><category term="стихи" /><summary type="html">Я вижу в инстаграме зов творца:
“Цените мое новое творенье! 
Изобразил я ловко подлеца 
На подлость получив благословенье.”

Я вижу записи артистов и певцов,
Трясущих нервно срамными местами,
Доставших образы из самых страшных снов
И речь коверкающих пошлыми устами.

Я вижу ложь в обрывках новостей
И двоемыслие в любой публичной фразе.
Среди известных лиц я вижу сволочей
Подверженных тщеславия заразе.

Я вижу тьму заметок о еде, 
Об отдыхе, покупках и погоде.
Но нет средь них заметок о труде.
Все потому, что нынче труд не в моде.</summary><media:thumbnail xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="http://localhost:4000/nevmode.png" /></entry><entry><title type="html">Легко, бесплатно и заметно</title><link href="http://localhost:4000/%D0%B7%D0%B0%D0%BC%D0%B5%D1%82%D0%BA%D0%B8/%D0%9B%D0%B5%D0%B3%D0%BA%D0%BE,-%D0%B1%D0%B5%D1%81%D0%BF%D0%BB%D0%B0%D1%82%D0%BD%D0%BE-%D0%B8-%D0%B7%D0%B0%D0%BC%D0%B5%D1%82%D0%BD%D0%BE.html" rel="alternate" type="text/html" title="Легко, бесплатно и заметно" /><published>2018-03-27T01:20:01+03:00</published><updated>2018-03-27T01:20:01+03:00</updated><id>http://localhost:4000/%D0%B7%D0%B0%D0%BC%D0%B5%D1%82%D0%BA%D0%B8/%D0%9B%D0%B5%D0%B3%D0%BA%D0%BE,%20%D0%B1%D0%B5%D1%81%D0%BF%D0%BB%D0%B0%D1%82%D0%BD%D0%BE%20%D0%B8%20%D0%B7%D0%B0%D0%BC%D0%B5%D1%82%D0%BD%D0%BE</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/%D0%B7%D0%B0%D0%BC%D0%B5%D1%82%D0%BA%D0%B8/%D0%9B%D0%B5%D0%B3%D0%BA%D0%BE,-%D0%B1%D0%B5%D1%81%D0%BF%D0%BB%D0%B0%D1%82%D0%BD%D0%BE-%D0%B8-%D0%B7%D0%B0%D0%BC%D0%B5%D1%82%D0%BD%D0%BE.html">&lt;p&gt;По сети гуляет лавинная зазывалочка, мол, а давайте проявим волю и не пойдем 31 числа в торговые центры. Все и дружненько.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Я не коснусь апелляции к человечьему стадному чувству, не буду останавливаться на абсурдности самого предложения - вот не пошли вы в супермаркет 31го числа и что? 01 апреля на следующий день, к слову. И потом будет второе. А потом третье.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Я вот про что. Нынче сеть заменяет людям общение. Не думайте, что “в сети” люди общаются так же, как “в реале” - у человека есть мозг и органы чувств, человек на уровне инстинктов воспринимает текст на экране иначе, чем глаза и голос собеседника. Сеть - заменила общение. А показушные, отвратительные сопли - заменили людям скорбь и эмоции.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Если в приложении Вконтакте зайти в “поиск” и просмотреть рекомендации - там всегда найдется один-два поста о погибших пассажирах самолета, сбитого над Синайским полуостровом. Картинка, выдранная с личных страничек покойных, и надпись “ему/ей было бы ХХ лет”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Вот скажите мне, а сколько лет было бы десантникам из Псковской дивизии? Погибшим на Дубровке? В Буйнакске? В Беслане? Погибшим 11 сентября 2001 года? Сколько было бы лет девочкам, заживо разделанным на мясо во время второй Конголезской (Великой Африканской) войны? Сколько было бы сербам, порезанным в Косово нацисткой мразью во время разбора Югославии? Сколько было бы армянам, которых планомерно резали турки во время Великого бедствия?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Так почему, вашу мать, только этот рейс имеет для кого-то значение?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;А я вам скажу почему. Потому, что о нем пишут. И о Кемерово, вот, пишут.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Натренированная ваша рука, ловкие ваши пальчики ставят лайки и дизлайки, репосты и перепосты. Особо умные ставят аватарку со свечкой на страницу. Почему?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;А потому, что это легко, бесплатно и заметно. Запомните: легко (не требует от вас никаких усилий), бесплатно (не требует материальных вложений) и заметно (все увидят, что вы скорбите).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;По аналогии делается и протест - легко, бесплатно и заметно. Плевать, что акция “не сходи в ТЦ” не имеет самого смысла - на следующий день все понесутся в тот самый “бойкотированный ТЦ” и закупят все, что не купили накануне и еще сверху “про запас”. Важно, что поддавшиеся на уговоры туповатого (или все же очень хитрого?) анонима, ничего не проиграли. Только выиграли - все увидели, какие они солидарные и протестные, ведь они не просто репостнули эту чушь, они еще и напишут пост о том, как они “не сходили и не купили”. И при этом - можно не отрываться и следующий же репост делать про смешных котиков. Полезно же.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Вопрос - а кому и зачем это надо? Действительно ли это придумал некий небольшого ума аноним?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Давайте помечтаем : вот придет время и мы сможем влиять на власть, сможем силой, как в Волоколамске и Кемерово, требовать от власти что-то. И…&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;А что “и”? Я вам могу точно сказать, что до тех пор, пока народ в полусне, вяло посасывая пиван на дивасике, играет в протесты и креативит аватарки со свечками - ничего не поменяется и время не придет.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Потому, что в тот момент, когда нужно будет действовать - все будут увлеченно постить информацию о том, что надо протестовать и скорбеть. Не ходить в кинотеатры, не есть в ТЦ и запускать белые шарики в небо - чтобы всем всё показать. Чтобы все причастные точно знали когда и что и не перепутали, не дай Бог.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Молчать — действительно нельзя, но если разговор не выходит за рамки сети и не является действием, прямо направленным на ведение диалога (митинги, напоминаю, это тоже своего рода «реплики» в разговоре и оттого особенно важно, чтобы митинги были вполне себе организованные, с четкой повесткой и списком требований) — любой желающий может этот разговор игнорировать.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;И если в сети этот разговор происходит в рамках «трупы вагонами грузят в Новокузнецк» — тоже. Читайте, учитесь распознавать дезинформацию, полуправду, нагнетание истерики и, самое главное, идиотов.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Цинк-наводка: https://ura.news/news/1052328627&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;На сладкое - перашок от неизвестного мне автора:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;илья старается скорее&lt;br /&gt;
уравновесить зло добром&lt;br /&gt;
увидел парни бьют мальчишку&lt;br /&gt;
красиво рядом станцевал&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;PS: на картинке в заглавии - стихийная (оттого не менее глупая), но понятная реакция на полное разгильдяйство властей (вроде бы московсмосковская), на двух нижеприведенных- реакция курильщика за все хорошее и против всякой фигни.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/img/boikottc.jpg&quot; alt=&quot;Бойкот ТЦ&quot; class=&quot;img-responsive center-image&quot; /&gt;
&lt;img src=&quot;/img/shariki.jpg&quot; alt=&quot;Акция с шариками&quot; class=&quot;img-responsive center-image&quot; /&gt;&lt;/p&gt;</content><category term="пост" /><category term="публицистика" /><summary type="html">По сети гуляет лавинная зазывалочка, мол, а давайте проявим волю и не пойдем 31 числа в торговые центры. Все и дружненько.

Я не коснусь апелляции к человечьему стадному чувству, не буду останавливаться на абсурдности самого предложения - вот не пошли вы в супермаркет 31го числа и что? 01 апреля на следующий день, к слову. И потом будет второе. А потом третье.

Я вот про что. Нынче сеть заменяет людям общение. Не думайте, что “в сети” люди общаются так же, как “в реале” - у человека есть мозг и органы чувств, человек на уровне инстинктов воспринимает текст на экране иначе, чем глаза и голос собеседника. Сеть - заменила общение. А показушные, отвратительные сопли - заменили людям скорбь и эмоции.

Если в приложении Вконтакте зайти в “поиск” и просмотреть рекомендации - там всегда найдется один-два поста о погибших пассажирах самолета, сбитого над Синайским полуостровом. Картинка, выдранная с личных страничек покойных, и надпись “ему/ей было бы ХХ лет”.

Вот скажите мне, а сколько лет было бы десантникам из Псковской дивизии? Погибшим на Дубровке? В Буйнакске? В Беслане? Погибшим 11 сентября 2001 года? Сколько было бы лет девочкам, заживо разделанным на мясо во время второй Конголезской (Великой Африканской) войны? Сколько было бы сербам, порезанным в Косово нацисткой мразью во время разбора Югославии? Сколько было бы армянам, которых планомерно резали турки во время Великого бедствия?

Так почему, вашу мать, только этот рейс имеет для кого-то значение?

А я вам скажу почему. Потому, что о нем пишут. И о Кемерово, вот, пишут.

Натренированная ваша рука, ловкие ваши пальчики ставят лайки и дизлайки, репосты и перепосты. Особо умные ставят аватарку со свечкой на страницу. Почему?

А потому, что это легко, бесплатно и заметно. Запомните: легко (не требует от вас никаких усилий), бесплатно (не требует материальных вложений) и заметно (все увидят, что вы скорбите).

По аналогии делается и протест - легко, бесплатно и заметно. Плевать, что акция “не сходи в ТЦ” не имеет самого смысла - на следующий день все понесутся в тот самый “бойкотированный ТЦ” и закупят все, что не купили накануне и еще сверху “про запас”. Важно, что поддавшиеся на уговоры туповатого (или все же очень хитрого?) анонима, ничего не проиграли. Только выиграли - все увидели, какие они солидарные и протестные, ведь они не просто репостнули эту чушь, они еще и напишут пост о том, как они “не сходили и не купили”. И при этом - можно не отрываться и следующий же репост делать про смешных котиков. Полезно же.

Вопрос - а кому и зачем это надо? Действительно ли это придумал некий небольшого ума аноним?

Давайте помечтаем : вот придет время и мы сможем влиять на власть, сможем силой, как в Волоколамске и Кемерово, требовать от власти что-то. И…

А что “и”? Я вам могу точно сказать, что до тех пор, пока народ в полусне, вяло посасывая пиван на дивасике, играет в протесты и креативит аватарки со свечками - ничего не поменяется и время не придет.

Потому, что в тот момент, когда нужно будет действовать - все будут увлеченно постить информацию о том, что надо протестовать и скорбеть. Не ходить в кинотеатры, не есть в ТЦ и запускать белые шарики в небо - чтобы всем всё показать. Чтобы все причастные точно знали когда и что и не перепутали, не дай Бог.

Молчать — действительно нельзя, но если разговор не выходит за рамки сети и не является действием, прямо направленным на ведение диалога (митинги, напоминаю, это тоже своего рода «реплики» в разговоре и оттого особенно важно, чтобы митинги были вполне себе организованные, с четкой повесткой и списком требований) — любой желающий может этот разговор игнорировать.

И если в сети этот разговор происходит в рамках «трупы вагонами грузят в Новокузнецк» — тоже. Читайте, учитесь распознавать дезинформацию, полуправду, нагнетание истерики и, самое главное, идиотов.

Цинк-наводка: https://ura.news/news/1052328627

На сладкое - перашок от неизвестного мне автора:

илья старается скорее
уравновесить зло добром
увидел парни бьют мальчишку
красиво рядом станцевал

PS: на картинке в заглавии - стихийная (оттого не менее глупая), но понятная реакция на полное разгильдяйство властей (вроде бы московсмосковская), на двух нижеприведенных- реакция курильщика за все хорошее и против всякой фигни.</summary><media:thumbnail xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="http://localhost:4000/zametno.jpg" /></entry><entry><title type="html">Инновационная карта</title><link href="http://localhost:4000/%D0%BF%D1%80%D0%BE%D0%B7%D0%B0/%D0%98%D0%BD%D0%BD%D0%BE%D0%B2%D0%B0%D1%86%D0%B8%D0%BE%D0%BD%D0%BD%D0%B0%D1%8F-%D0%BA%D0%B0%D1%80%D1%82%D0%B0.html" rel="alternate" type="text/html" title="Инновационная карта" /><published>2017-08-20T12:00:01+03:00</published><updated>2017-08-20T12:00:01+03:00</updated><id>http://localhost:4000/%D0%BF%D1%80%D0%BE%D0%B7%D0%B0/%D0%98%D0%BD%D0%BD%D0%BE%D0%B2%D0%B0%D1%86%D0%B8%D0%BE%D0%BD%D0%BD%D0%B0%D1%8F%20%D0%BA%D0%B0%D1%80%D1%82%D0%B0</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/%D0%BF%D1%80%D0%BE%D0%B7%D0%B0/%D0%98%D0%BD%D0%BD%D0%BE%D0%B2%D0%B0%D1%86%D0%B8%D0%BE%D0%BD%D0%BD%D0%B0%D1%8F-%D0%BA%D0%B0%D1%80%D1%82%D0%B0.html">&lt;p&gt;Семенов, первопроходец в IT нашего края, прибыл из Москвы просветленным. В руках держал, освещаемый горящими очами, кусочек пластика с каким-то хитро устроенным разъемом.
— В этой “хлешке”, — с придыханием выпалил Семенов, — будущее нашего с вами бизнеса, дорогие коллеги.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Мария, секретарша, понуро елозила карандашом по месячной отчетности — после декларации гениального плана, как правило, следовал эпических масштабов аврал, за которым неизменно следовал афронт и депрессия Семенова. В ходе борьбы с депрессией Семенов обыкновенно пил и употреблял Марию в таких количествах, что бедная секретарша потом неделю сидела с явным дискомфортом.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ойте-курул, т.е. айти отдел, смотрел на кусочек пластика со смесью страха, изумления и брезгливости. 
Семенов, торжественно держа вундервафлю перед собой, прошествовал в кабинет.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Началось примерно через час. Семенов аккуратно спрыснул возвращение со своим замом, раздобрел и решил выйти в народ. То есть, пошел в ойте-курул.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Первая заминка вышла сразу же — бывший отставной разведчик на радостях запамятовал, где в его конторе есть этот самый ойте-курул. Оказалось, что в подвале.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Не переставая удивляться несоответствию звания “передового отряда в борьбе за прибыль” с местом дислокации, опираясь на помощь Марии в навигации, Семенов нырнул в низенькую дверь, отшлепал три пролета вниз по лестнице и оказался в ойте.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Широкое, но низкое помещение занимал какой-то электронный хлам, упакованный в алюминиевые ящики, уходившие в потолок и размещенные вдоль стен. Из вентиляционных отверстий ящиков доносился непонятный гул, будто работала целая куча старых кондиционеров.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Посереди благолепия стоял небольшой алюминиевый же столб, в который был вмонтирован монитор. К столбу подключалась клавиатура и неизвестного вида хитрый прибор, похожий на осциллограф.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Возле прибора сидел младший бывший научный и шелестел прямоугольными плотными листиками. Старший стоял рядом и внимательно следил за кастрюльчиком закипающей воды с плавающим на привязи странным предметом. Предмет напоминал несколько перевязанных грубой изолентой проволочек. От предмета змеился провод, уходя в ближайщую к шаманству розетку.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Семенов кашлянул, раздосадованный, что его не встречают подчиненные.
Старший поднял глаза от кастрюльчика.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Семенов промаршировал до него и широким театральным жестом вручил флешку.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;— Вот вам. Материалы… эээ… в работу. Теперь-то ваши исследования…. эээ… — Семенов судорожно вспоминал, чем же занимается контора. — а, холера! Короче, теперь работа пойдет быстрее. Надеюсь, к концу месяца будут результаты.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;В глазах старшего читался испуг. Он молчал. Пауза затягивалась.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Положение спас младший, меланхолично протянув:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;ПалЕгорыч, я про эту штуку в журнале читал. Флешка называется. Там информация хранится. Позвольте глянуть.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;ПалЕгорыч в ступоре передал флешку. Молодой оживился.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;— ПалЕгорыч, она на четыре гигобайта! Четыре!!!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;ПалЕгорычу стало дурно. В прошлый раз начальство спустило данные на бумаге, их вводили вручную. Двести страниц цифр, данных и расчетов. Неделя упорной работы. Молодой тогда сказал, что в цифровом современном виде это было бы “мегобайт двадцать”. А тут четыре гигабайта, которые, походу тоже придется вводить вручную.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;ПалЕгорыч внезапно вспомнил, что уже девять лет просит провести в контору интернет. Семь лет просит поставить новое, пусть даже дешевое оборудование. Пять лет просит, наконец, сделать хоть что-то с системой кондиционирования воздуха - машины же изнашиваются. И уже неделю ходит в драном носке, т.к. купить новый не хватает денег, ибо “щедрая зарплата” Семенова исключает такую роскошь, как носки.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;ПалЕгорыч решился.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;— Отлично. К сожалению, у нас нет оборудования, чтобы ее считать. — увидев, как Семенов, чей рывок в будущее только что пошатнулся, начал открывать рот и краснеть, ПалЕгорыч ускорился — Но я знаю где есть! Всего за ничего нам распечатают, введем вручную.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;— И за сколько управитесь? — выдавил из себя пунцовый Семенов.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;— Примерно к Новому году закончим.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Семенов даже забыл ругаться, так и стоял открыв рот и переходя в благородный пурпур.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;ПалЕгорыч расслабился и внезапно все стало ясно и легко. Завтра Елена Николаевна тоже будет сидеть с дискомфортом, хватит уже этого свинства. А Свиридов, падла, долг отдаст или лишится своей хваленой хонды. Задрали уже, лизозады.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Семенов восстановился быстро.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;— Какие “до Нового года”? Чтоб до конца недели, лентяи! Я вас научу, как работать! Сам введу, дармоеды сратые. Ушлепки малохольные! Вам бы только в ваш тетрис играть, очкарики!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Младший втянул голову в плечи.
ПалЕгорыч улыбнулся и словил Семенова на слове.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;— Сами хотите — пожалуйста. Садитесь сюда, вот данные.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Семенов еще на форсе истерики сел за стол младшего, прямо возле странной машины. И резво взялся за прямоугольные листики с цифрами. Переложил пару с полной энергии уверенностью. Потом еще пару, но уже весьма неувереннее. Потом еще пару, но совсем неуверенно.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;И повернул налитые кровью глаза к ПалЕгорычу.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;— Это что такое?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;ПалЕгорыч стоял спиной к начальнику у выхода и водружал на вешалку свой рабочий халат. Повесил, вздохнул, бросил через плечо “Перфокарты это, мудак!” и вышел на лестницу.&lt;/p&gt;</content><category term="творчество" /><category term="тексты" /><summary type="html">Семенов, первопроходец в IT нашего края, прибыл из Москвы просветленным. В руках держал, освещаемый горящими очами, кусочек пластика с каким-то хитро устроенным разъемом.
— В этой “хлешке”, — с придыханием выпалил Семенов, — будущее нашего с вами бизнеса, дорогие коллеги.

Мария, секретарша, понуро елозила карандашом по месячной отчетности — после декларации гениального плана, как правило, следовал эпических масштабов аврал, за которым неизменно следовал афронт и депрессия Семенова. В ходе борьбы с депрессией Семенов обыкновенно пил и употреблял Марию в таких количествах, что бедная секретарша потом неделю сидела с явным дискомфортом.

Ойте-курул, т.е. айти отдел, смотрел на кусочек пластика со смесью страха, изумления и брезгливости. 
Семенов, торжественно держа вундервафлю перед собой, прошествовал в кабинет.

Началось примерно через час. Семенов аккуратно спрыснул возвращение со своим замом, раздобрел и решил выйти в народ. То есть, пошел в ойте-курул.

Первая заминка вышла сразу же — бывший отставной разведчик на радостях запамятовал, где в его конторе есть этот самый ойте-курул. Оказалось, что в подвале.

Не переставая удивляться несоответствию звания “передового отряда в борьбе за прибыль” с местом дислокации, опираясь на помощь Марии в навигации, Семенов нырнул в низенькую дверь, отшлепал три пролета вниз по лестнице и оказался в ойте.

Широкое, но низкое помещение занимал какой-то электронный хлам, упакованный в алюминиевые ящики, уходившие в потолок и размещенные вдоль стен. Из вентиляционных отверстий ящиков доносился непонятный гул, будто работала целая куча старых кондиционеров.

Посереди благолепия стоял небольшой алюминиевый же столб, в который был вмонтирован монитор. К столбу подключалась клавиатура и неизвестного вида хитрый прибор, похожий на осциллограф.

Возле прибора сидел младший бывший научный и шелестел прямоугольными плотными листиками. Старший стоял рядом и внимательно следил за кастрюльчиком закипающей воды с плавающим на привязи странным предметом. Предмет напоминал несколько перевязанных грубой изолентой проволочек. От предмета змеился провод, уходя в ближайщую к шаманству розетку.

Семенов кашлянул, раздосадованный, что его не встречают подчиненные.
Старший поднял глаза от кастрюльчика.

Семенов промаршировал до него и широким театральным жестом вручил флешку.

— Вот вам. Материалы… эээ… в работу. Теперь-то ваши исследования…. эээ… — Семенов судорожно вспоминал, чем же занимается контора. — а, холера! Короче, теперь работа пойдет быстрее. Надеюсь, к концу месяца будут результаты.

В глазах старшего читался испуг. Он молчал. Пауза затягивалась.

Положение спас младший, меланхолично протянув:


  ПалЕгорыч, я про эту штуку в журнале читал. Флешка называется. Там информация хранится. Позвольте глянуть.


ПалЕгорыч в ступоре передал флешку. Молодой оживился.

— ПалЕгорыч, она на четыре гигобайта! Четыре!!!

ПалЕгорычу стало дурно. В прошлый раз начальство спустило данные на бумаге, их вводили вручную. Двести страниц цифр, данных и расчетов. Неделя упорной работы. Молодой тогда сказал, что в цифровом современном виде это было бы “мегобайт двадцать”. А тут четыре гигабайта, которые, походу тоже придется вводить вручную.

ПалЕгорыч внезапно вспомнил, что уже девять лет просит провести в контору интернет. Семь лет просит поставить новое, пусть даже дешевое оборудование. Пять лет просит, наконец, сделать хоть что-то с системой кондиционирования воздуха - машины же изнашиваются. И уже неделю ходит в драном носке, т.к. купить новый не хватает денег, ибо “щедрая зарплата” Семенова исключает такую роскошь, как носки.

ПалЕгорыч решился.

— Отлично. К сожалению, у нас нет оборудования, чтобы ее считать. — увидев, как Семенов, чей рывок в будущее только что пошатнулся, начал открывать рот и краснеть, ПалЕгорыч ускорился — Но я знаю где есть! Всего за ничего нам распечатают, введем вручную.

— И за сколько управитесь? — выдавил из себя пунцовый Семенов.

— Примерно к Новому году закончим.

Семенов даже забыл ругаться, так и стоял открыв рот и переходя в благородный пурпур.

ПалЕгорыч расслабился и внезапно все стало ясно и легко. Завтра Елена Николаевна тоже будет сидеть с дискомфортом, хватит уже этого свинства. А Свиридов, падла, долг отдаст или лишится своей хваленой хонды. Задрали уже, лизозады.

Семенов восстановился быстро.

— Какие “до Нового года”? Чтоб до конца недели, лентяи! Я вас научу, как работать! Сам введу, дармоеды сратые. Ушлепки малохольные! Вам бы только в ваш тетрис играть, очкарики!

Младший втянул голову в плечи.
ПалЕгорыч улыбнулся и словил Семенова на слове.

— Сами хотите — пожалуйста. Садитесь сюда, вот данные.

Семенов еще на форсе истерики сел за стол младшего, прямо возле странной машины. И резво взялся за прямоугольные листики с цифрами. Переложил пару с полной энергии уверенностью. Потом еще пару, но уже весьма неувереннее. Потом еще пару, но совсем неуверенно.

И повернул налитые кровью глаза к ПалЕгорычу.

— Это что такое?

ПалЕгорыч стоял спиной к начальнику у выхода и водружал на вешалку свой рабочий халат. Повесил, вздохнул, бросил через плечо “Перфокарты это, мудак!” и вышел на лестницу.</summary><media:thumbnail xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="http://localhost:4000/perfokarta.jpg" /></entry><entry><title type="html">Человек архивированный</title><link href="http://localhost:4000/%D0%B7%D0%B0%D0%BC%D0%B5%D1%82%D0%BA%D0%B8/%D0%A7%D0%B5%D0%BB%D0%BE%D0%B2%D0%B5%D0%BA-%D0%B0%D1%80%D1%85%D0%B8%D0%B2%D0%B8%D1%80%D0%BE%D0%B2%D0%B0%D0%BD%D0%BD%D1%8B%D0%B9.html" rel="alternate" type="text/html" title="Человек архивированный" /><published>2017-08-18T12:15:01+03:00</published><updated>2017-08-18T12:15:01+03:00</updated><id>http://localhost:4000/%D0%B7%D0%B0%D0%BC%D0%B5%D1%82%D0%BA%D0%B8/%D0%A7%D0%B5%D0%BB%D0%BE%D0%B2%D0%B5%D0%BA%20%D0%B0%D1%80%D1%85%D0%B8%D0%B2%D0%B8%D1%80%D0%BE%D0%B2%D0%B0%D0%BD%D0%BD%D1%8B%D0%B9</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/%D0%B7%D0%B0%D0%BC%D0%B5%D1%82%D0%BA%D0%B8/%D0%A7%D0%B5%D0%BB%D0%BE%D0%B2%D0%B5%D0%BA-%D0%B0%D1%80%D1%85%D0%B8%D0%B2%D0%B8%D1%80%D0%BE%D0%B2%D0%B0%D0%BD%D0%BD%D1%8B%D0%B9.html">&lt;p&gt;Осенние кленовые листья начинают гнить сразу, как только оказываются в луже. Человек, падая в лужу, поднимается и идет дальше.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Если есть силы, конечно.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Если человека заархивировать, он тоже начнет гнить.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Возьми обыкновенного человека, с целями, с идеями и с личными желаниями. И сожми его, усади его в маленькую комнатушку, объясни, что ему все нельзя. Нельзя утром громко зевать, это некультурно. Нельзя вечером ходить в футболке без лифчика - это пошло. Нельзя сидеть в туалете часами, это вредно. Нельзя трогать чужие вещи, это некрасиво.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Попробуй, это так просто. Заархивируй человека и оглядывайся. Почаще оглядывайся.&lt;!--more--&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Заархивированные люди из последних сил ищут себе хоть какую-то область, где они будут сами собой. А лучше - будут сами себе казаться больше, чем они сами. Умнее, смелее, сильнее и выше.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Промискуитет. Наркотики. Экстремальные ситуации. Алкоголизм. Вечный “конец дискотеки”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Нет, я не говорю о квартирном вопросе. Не о коммуналках. Не о пяти поколениях одного рода, живущих в одной квартире. Я говорю о людях, которые видят извращенное удовольствие подавлять своими правами чужие. Я говорю о родителях, которые слишком привыкли относиться к детям, как к личной мебели - переставил и ладно. О приезжих, которые привыкли получать блага из слабеющих рук тех, кто оказался менее удачлив - раз не удержал, значит не твое. О бессовестных ублюдках, которые перенаправляют чужие деньги себе в карман - у них же свои семьи и дети.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Заархивированный человек постепенно утрачивает человеческий облик и перестает трудиться. Он не видит своего, а значит не уважает и чужого. Подавлен, склонен к истерике. Он не находит себе места. Тратит любые деньги на то, чтобы хоть как-то закрыть эту воронку негативной энергии в душе. Постоянно пытается “улучшить быт”, рассчитывая с очередной ненужной вещью приобрести несуществующий комфорт. Идеально быстро вливается в секты продаж ультраэффективной косметики, революционной посуды или пылесосов, если таковые попадутся ему на пути.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;И вот человек уже с удивлением осознает, что безвылазно сидит на авито и выбирает то печатную машинку, то новый ноутбук, то торшер, то телевизор, то огромную шведскую стенку. В свои 9 квадратных метров площади на двоих. А то и на троих.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Сучье время наше не дает человеку шанса. Охотно подсунет миллион важных и нужных покупок, вытащит душу в секту, а тело - в бесполезные и зачастую вредные аутотренинги. И никто ответственности за это не понесет, ибо человек якобы сам решил и якобы сам заплатил. Т.е. стал потребителем - тем, чем нужно для современной экономики.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Не стоит ждать помощи - она не придет. Из заархивированного состояния придется выбираться самостоятельно.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Разархивация - это больно. Тяжело и страшно, будто ты долго сидел на кортах, положив голову на колени и сжав руками лодыжки и вдруг резко распрямляешься, широко расправляешь плечи и расставляешь ноги. Неподготовленных и слабых людей после такого финта ушами может и инсульт прихватить.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Но распрямляться частями, по кусочкам, по миллиметрику не получится. Не те силы. Не те возможности. Не то сопротивление. На полшишечки не выйдет - сомнут и сьедят с дерьмом.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Только на полную. Так, чтобы захрустели суставы и загудела голова. И надеяться, что ты достаточно силен, чтобы пережить момент, пока кровь будет выдавливать пустоту из твоих вен и твоей жизни.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;И если выдавит - ты сможешь попробовать не согнуться опять.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Это страшная сказка про белого бычка, но от нее никуда не денешься. Жизнь - это постоянная борьба за право считаться человеком.&lt;/p&gt;</content><category term="пост" /><category term="публицистика" /><summary type="html">Осенние кленовые листья начинают гнить сразу, как только оказываются в луже. Человек, падая в лужу, поднимается и идет дальше.

Если есть силы, конечно.

Если человека заархивировать, он тоже начнет гнить.

Возьми обыкновенного человека, с целями, с идеями и с личными желаниями. И сожми его, усади его в маленькую комнатушку, объясни, что ему все нельзя. Нельзя утром громко зевать, это некультурно. Нельзя вечером ходить в футболке без лифчика - это пошло. Нельзя сидеть в туалете часами, это вредно. Нельзя трогать чужие вещи, это некрасиво.

Попробуй, это так просто. Заархивируй человека и оглядывайся. Почаще оглядывайся.</summary><media:thumbnail xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="http://localhost:4000/rarus.jpg" /></entry><entry><title type="html">Неправильные пираты</title><link href="http://localhost:4000/%D0%B7%D0%B0%D0%BC%D0%B5%D1%82%D0%BA%D0%B8/%D0%9D%D0%B5%D0%BF%D1%80%D0%B0%D0%B2%D0%B8%D0%BB%D1%8C%D0%BD%D1%8B%D0%B5-%D0%BF%D0%B8%D1%80%D0%B0%D1%82%D1%8B.html" rel="alternate" type="text/html" title="Неправильные пираты" /><published>2017-05-19T09:00:01+03:00</published><updated>2017-05-19T09:00:01+03:00</updated><id>http://localhost:4000/%D0%B7%D0%B0%D0%BC%D0%B5%D1%82%D0%BA%D0%B8/%D0%9D%D0%B5%D0%BF%D1%80%D0%B0%D0%B2%D0%B8%D0%BB%D1%8C%D0%BD%D1%8B%D0%B5%20%D0%BF%D0%B8%D1%80%D0%B0%D1%82%D1%8B</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/%D0%B7%D0%B0%D0%BC%D0%B5%D1%82%D0%BA%D0%B8/%D0%9D%D0%B5%D0%BF%D1%80%D0%B0%D0%B2%D0%B8%D0%BB%D1%8C%D0%BD%D1%8B%D0%B5-%D0%BF%D0%B8%D1%80%D0%B0%D1%82%D1%8B.html">&lt;p&gt;Древние, как Интернет споры вокруг “пиратства” идут с переменным успехом практически на каждой дискуссионной площадке. 
Это отдельно бесит потому, что задаваемый дискурс в полемических перепалках чаще всего строго ограничен набором “пиратсво вредит” и “лицензия несовершенна”. О том, что современная система легального распространения контента и “легальной продажи” контента представляет собой явление, еще более мерзкое и несправедливое, чем классическая пиратская бухта в торрент-море, не говорят вообще. Дискурс этот не принят в обществе - за него не платят журналистам, за него не вписываются те, кто поделил рынок. А потребителя нынче воспринимают исключительно, как корову, место которой в стойле между двумя шнурами - от аппарата кормления и аппарата доения соответственно. Аппарат для уборки продуктов жизнедеятельности сняли из-за отсутствия “излишнего” финансирования фермы.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Мне подобное отношение кажется несправедливым.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Но, давайте по порядку. Пересказывать все полемические темы не вижу смысла, вот уважаемому читателю ссылка на заметку, в которой мои украинские коллеги уже разобрали все по полочкам.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;https://keddr.com/2016/11/internet-piratstvo/&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Таки, ребята умные, молодцы, расписали хорошо. 
Только вообще не про то.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Пиратство существует потому, что часть контента сознательно выведена за рамки закона потому, что большие дяди в Центре нашей обитаемой Галактики решили, что они имеют право с этого зарабатывать. Научала Верку мать, как лохушку продавать…&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Идеологическое неприятие “лицензии” строится на ультимативно ублюдочной природе SAAS. 
Пять лет назад мне продавали реальный предмет - диск с игрой. Который автономно запускался без интернетов и активаций. За 40 долларов. Это была моя копия, я мог ее подарить или продать. Мог положить на полку и запустить через N лет.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Теперь некие очень предприимчивые люди впаривают мне галочку в цифровом аккаунте за те же сорок долларов. Я НИЧЕМ не овладеваю, получаю лишь право на прокат с такой прорвой ограничений, что порой кажется, что единственный способ не нарушить их - играть на МКС, предварительно выгнав в открытый космос всех, кто там остался.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Причем, я отлично помню, как эта цифровая эра наступала. Я помню восторженные вопли игрожуров, которые орали, что цифра сделает игры дешевле и доступнее - ведь теперь ни склады, ни печатные заводы, ни магазины с консультантами больше не нужны!!! Я даже пофамильно могу назвать парочку адептов этого религиозного верования. Причем, отмечу, с одним из них имел уже беседу на эту тему в твиттере. Чел долго ходил в отказную, а после того, как я раскопал таки pdf журнала с его авторской колонкой и текстом на эту тему - родил ежика и просто ушел в игнор.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;В итоге всех этих манипуляций пользователю сунули за щеку, журналистов стали возить по предпоказам, подсовывая им там разогретых косплеерш, пьяных игрожурок и водку, а издатель получил барыш. Правда, оказалось, что игрожурам милее коллекционки и пиарщицы, а водке они предпочитают пивас под пиццу. Но ценный опыт PR-манагеры быстро всосали и дали игрожуру то, что он хотел. Основным результатом совместных усилий стала толпа плотно дрочащих на ачивки и карточки жадных подростков по всей планете.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;На мой взгляд, в мире сейчас существует ровно один вменяемый, но ходящий по краю, магазин цифровой дистрибуции - gog.com.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;По краю, потому, что фактически они тоже продают воздух, но я этот воздух после транзакции хотя бы могу запускать где хочу и как хочу.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Остальные - занимаются де-факто мошенничеством. Продают услугу доступа к каталогу цифровой дистрибуции по ценам физических предметов.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;А иногда - продают сраное ничего. Нетфликс к примеру. Скажите, вы в 90х могли бы подумать заплатить за показ новой серии “Горца”, “Альфа”, “Дежурной аптеки”, “Секретных материалов” или, прости Кришна, “Санта-Барбары”? Зачем, его же по телеку показывают!
А теперь что?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Теперь вперед сервиса бегут пиарщики. Если дружно писать в профильных гиковских СМИ, что нетфликс это круто - он станет крутым. Эпоха потребления не требует проверки фактами. В результате целая ТОЛПА народу веселилась и радовалась открытию сервиса в РФ и бежала, роняя тапки, сдавать деньги в кассу. Подумайте, люди сами неслись, чтобы отдать деньги за просмотр сериалов. Отталкивая по дороге целый сонм сервисов, где это делается бесплатно и уже с переводом. Я уже молчу про то, что люди радовались открытию магазина, который НИЧЕГО нового на рынок не принес. Вот так надо работать, товарищи пиарщики. Учитесь.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Вторая важная черта этой ублюдочности - фрагментация всего и вся. Издатель, сыто порыгивая, говорит, вот тебе версия программы для Win10, спасибо за 20 баксов. Версия для ubuntu стоит 25 баксов. Версия для Мака - 40 баксов. А версии для FreeBSD у нас нет.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Я категорически не понимаю и не приемлю идеи платить за версию. 
Я считаю, что купив программу, я имею право пользоваться ей на любом устройстве и системе. Купил игру для Wii - должен получить право на бесплатную версию для Wii U, PS3 и всего, для чего она вообще выходила.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Купил бумажную книгу - получаю электронную бесплатно. Купил электронную - бумажный экземпляр выслали почтой, ждите. Купил цифровую копию фильма - физическая приедет по почте.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;И ребят, не надо соплей про то, что за 40 баксов я много хочу. Это орава хохотун-маркетологов, рисовальщиков обложек для постеров в кинотеатрах и еще толпа кое-как пристроенного народа слишком долго занимается бесполезным прожиганием денег потому, что это выгодно боссам, чтобы оформить расходы документально.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Не верите? Вот вам пара примеров.
Сначала гляньте на мобильный рынок. Ценники чисто мобильных проектов все видели? Теперь финт ушами - посмотрите на цены на версию игры для Android или PC и на нее же, но для Nintendo Switch. Shovel Knight, I am Setsuna, Minecraft, например.  Разница в хрен его сколько знает раз. Ах, да, они ж трудились, портировали это добро….&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ок, вот второй пример.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Вы видели команду разработки Mass Effect Andromeda?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://sputnikmoment.github.io/img/mea.jpg&quot; alt=&quot;ME Andromeda Dev Team&quot; class=&quot;img-responsive&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Можно было вместо этой шоблы ярких и неординарных личностей нанять вменяемых работников и спокойно сделать нормальную игру. Причем, понадобилось бы процентов на 15 меньше персонала. А если их зарплату включить в предполагаемую оплату труда нанимаемых - то еще на 15 меньше. Потому, что оптимизация - это не когда ты раскладываешь задачи на пятьсот человек с тремя классами образования. А когда ты нанимаешь специалиста и юзаешь его скилл по полной. И тогда стадо диких бибизян тебе просто не понадобится.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Понимаете, к чему я?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Если бы задача была в оптимизации расходов и правильной разработке - на расслабоне у каждого девелопера выходил бы Ведьмак 3.  Ну это когда на гора выдают ОГРОМНОЕ количество грамотного контента за цену, за которую обычно продают жиденькое вроде ME Andromeda. Если хотите пример из кино: выходили бы фильмы вроде “Охотники за привидениями” 1987 года, а не жиденькое вроде их же “перезапуска” про баб-чикатил и юмор банды Вайнса. Или из книг: выходил бы “Пикник на обочине”, а не “Метро 2033”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Причем, CD Project Red за следующий после релиза календарный год выдала еще два крупных дополнения к своей игре. Они совокупно по контенту тянут на еще одного огромного ведьмака. За ту же самую цену. И без всяких защит и прочего.
А Electronic Arts сейчас слезно будут продавать наборы суперкосмических штанов, в которых видно малые половые губы очередной инопланетянки. По цене в пять девяносто девять за штучку.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ну и нафига что-то оптимизировать? Потребителя уже аккуратно поставили в коленно-локтевую, нагнули, смазали анус ароматическим маслом и нервно вставили капу в рот, чтобы не кусался в процессе покупки. Потребитель купит. Потому, что так захотели боссы команды сильных и креативных личностей. И на то, чтобы я реально купил и уходят мои 40 долларов ( на самом деле уже 60, а в докрымских это уже за 120).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Зачем искать новых актрис, когда можно купить покерфейс Кристен Стюарт и не париться? Зачем вообще нужны актрисы, когда можно купить телеса дочки Дона Джонсона и Мелани Гриффит и забить на то, что это буратино, а не актриса? И что, что какой-то там Кевин Смит снимал вообще на хендикам? Кому это интересно, у нас тут бюджет в хреналион долларов не освоен!!!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Тупые дегенераты трахают тупых дегенератов в мозг, а хитрожопые снимают с этого сливки, ласково поддерживая кому надо подбородки.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Это краткое и емкое описание вашего “лицензионного рынка”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;И в текущем его виде он не удобен и не нужен вообще никому, кроме барыг, которые ничего в нем не производят, но снимают пенки.&lt;/p&gt;</content><category term="заметки" /><category term="публицистика" /><summary type="html">Древние, как Интернет споры вокруг “пиратства” идут с переменным успехом практически на каждой дискуссионной площадке. 
Это отдельно бесит потому, что задаваемый дискурс в полемических перепалках чаще всего строго ограничен набором “пиратсво вредит” и “лицензия несовершенна”. О том, что современная система легального распространения контента и “легальной продажи” контента представляет собой явление, еще более мерзкое и несправедливое, чем классическая пиратская бухта в торрент-море, не говорят вообще. Дискурс этот не принят в обществе - за него не платят журналистам, за него не вписываются те, кто поделил рынок. А потребителя нынче воспринимают исключительно, как корову, место которой в стойле между двумя шнурами - от аппарата кормления и аппарата доения соответственно. Аппарат для уборки продуктов жизнедеятельности сняли из-за отсутствия “излишнего” финансирования фермы.

Мне подобное отношение кажется несправедливым.

Но, давайте по порядку. Пересказывать все полемические темы не вижу смысла, вот уважаемому читателю ссылка на заметку, в которой мои украинские коллеги уже разобрали все по полочкам.

https://keddr.com/2016/11/internet-piratstvo/

Таки, ребята умные, молодцы, расписали хорошо. 
Только вообще не про то.

Пиратство существует потому, что часть контента сознательно выведена за рамки закона потому, что большие дяди в Центре нашей обитаемой Галактики решили, что они имеют право с этого зарабатывать. Научала Верку мать, как лохушку продавать…

Идеологическое неприятие “лицензии” строится на ультимативно ублюдочной природе SAAS. 
Пять лет назад мне продавали реальный предмет - диск с игрой. Который автономно запускался без интернетов и активаций. За 40 долларов. Это была моя копия, я мог ее подарить или продать. Мог положить на полку и запустить через N лет.

Теперь некие очень предприимчивые люди впаривают мне галочку в цифровом аккаунте за те же сорок долларов. Я НИЧЕМ не овладеваю, получаю лишь право на прокат с такой прорвой ограничений, что порой кажется, что единственный способ не нарушить их - играть на МКС, предварительно выгнав в открытый космос всех, кто там остался.

Причем, я отлично помню, как эта цифровая эра наступала. Я помню восторженные вопли игрожуров, которые орали, что цифра сделает игры дешевле и доступнее - ведь теперь ни склады, ни печатные заводы, ни магазины с консультантами больше не нужны!!! Я даже пофамильно могу назвать парочку адептов этого религиозного верования. Причем, отмечу, с одним из них имел уже беседу на эту тему в твиттере. Чел долго ходил в отказную, а после того, как я раскопал таки pdf журнала с его авторской колонкой и текстом на эту тему - родил ежика и просто ушел в игнор.

В итоге всех этих манипуляций пользователю сунули за щеку, журналистов стали возить по предпоказам, подсовывая им там разогретых косплеерш, пьяных игрожурок и водку, а издатель получил барыш. Правда, оказалось, что игрожурам милее коллекционки и пиарщицы, а водке они предпочитают пивас под пиццу. Но ценный опыт PR-манагеры быстро всосали и дали игрожуру то, что он хотел. Основным результатом совместных усилий стала толпа плотно дрочащих на ачивки и карточки жадных подростков по всей планете.

На мой взгляд, в мире сейчас существует ровно один вменяемый, но ходящий по краю, магазин цифровой дистрибуции - gog.com.

По краю, потому, что фактически они тоже продают воздух, но я этот воздух после транзакции хотя бы могу запускать где хочу и как хочу.

Остальные - занимаются де-факто мошенничеством. Продают услугу доступа к каталогу цифровой дистрибуции по ценам физических предметов.

А иногда - продают сраное ничего. Нетфликс к примеру. Скажите, вы в 90х могли бы подумать заплатить за показ новой серии “Горца”, “Альфа”, “Дежурной аптеки”, “Секретных материалов” или, прости Кришна, “Санта-Барбары”? Зачем, его же по телеку показывают!
А теперь что?

Теперь вперед сервиса бегут пиарщики. Если дружно писать в профильных гиковских СМИ, что нетфликс это круто - он станет крутым. Эпоха потребления не требует проверки фактами. В результате целая ТОЛПА народу веселилась и радовалась открытию сервиса в РФ и бежала, роняя тапки, сдавать деньги в кассу. Подумайте, люди сами неслись, чтобы отдать деньги за просмотр сериалов. Отталкивая по дороге целый сонм сервисов, где это делается бесплатно и уже с переводом. Я уже молчу про то, что люди радовались открытию магазина, который НИЧЕГО нового на рынок не принес. Вот так надо работать, товарищи пиарщики. Учитесь.

Вторая важная черта этой ублюдочности - фрагментация всего и вся. Издатель, сыто порыгивая, говорит, вот тебе версия программы для Win10, спасибо за 20 баксов. Версия для ubuntu стоит 25 баксов. Версия для Мака - 40 баксов. А версии для FreeBSD у нас нет.

Я категорически не понимаю и не приемлю идеи платить за версию. 
Я считаю, что купив программу, я имею право пользоваться ей на любом устройстве и системе. Купил игру для Wii - должен получить право на бесплатную версию для Wii U, PS3 и всего, для чего она вообще выходила.

Купил бумажную книгу - получаю электронную бесплатно. Купил электронную - бумажный экземпляр выслали почтой, ждите. Купил цифровую копию фильма - физическая приедет по почте.

И ребят, не надо соплей про то, что за 40 баксов я много хочу. Это орава хохотун-маркетологов, рисовальщиков обложек для постеров в кинотеатрах и еще толпа кое-как пристроенного народа слишком долго занимается бесполезным прожиганием денег потому, что это выгодно боссам, чтобы оформить расходы документально.

Не верите? Вот вам пара примеров.
Сначала гляньте на мобильный рынок. Ценники чисто мобильных проектов все видели? Теперь финт ушами - посмотрите на цены на версию игры для Android или PC и на нее же, но для Nintendo Switch. Shovel Knight, I am Setsuna, Minecraft, например.  Разница в хрен его сколько знает раз. Ах, да, они ж трудились, портировали это добро….

Ок, вот второй пример.

Вы видели команду разработки Mass Effect Andromeda?



Можно было вместо этой шоблы ярких и неординарных личностей нанять вменяемых работников и спокойно сделать нормальную игру. Причем, понадобилось бы процентов на 15 меньше персонала. А если их зарплату включить в предполагаемую оплату труда нанимаемых - то еще на 15 меньше. Потому, что оптимизация - это не когда ты раскладываешь задачи на пятьсот человек с тремя классами образования. А когда ты нанимаешь специалиста и юзаешь его скилл по полной. И тогда стадо диких бибизян тебе просто не понадобится.

Понимаете, к чему я?

Если бы задача была в оптимизации расходов и правильной разработке - на расслабоне у каждого девелопера выходил бы Ведьмак 3.  Ну это когда на гора выдают ОГРОМНОЕ количество грамотного контента за цену, за которую обычно продают жиденькое вроде ME Andromeda. Если хотите пример из кино: выходили бы фильмы вроде “Охотники за привидениями” 1987 года, а не жиденькое вроде их же “перезапуска” про баб-чикатил и юмор банды Вайнса. Или из книг: выходил бы “Пикник на обочине”, а не “Метро 2033”.

Причем, CD Project Red за следующий после релиза календарный год выдала еще два крупных дополнения к своей игре. Они совокупно по контенту тянут на еще одного огромного ведьмака. За ту же самую цену. И без всяких защит и прочего.
А Electronic Arts сейчас слезно будут продавать наборы суперкосмических штанов, в которых видно малые половые губы очередной инопланетянки. По цене в пять девяносто девять за штучку.

Ну и нафига что-то оптимизировать? Потребителя уже аккуратно поставили в коленно-локтевую, нагнули, смазали анус ароматическим маслом и нервно вставили капу в рот, чтобы не кусался в процессе покупки. Потребитель купит. Потому, что так захотели боссы команды сильных и креативных личностей. И на то, чтобы я реально купил и уходят мои 40 долларов ( на самом деле уже 60, а в докрымских это уже за 120).

Зачем искать новых актрис, когда можно купить покерфейс Кристен Стюарт и не париться? Зачем вообще нужны актрисы, когда можно купить телеса дочки Дона Джонсона и Мелани Гриффит и забить на то, что это буратино, а не актриса? И что, что какой-то там Кевин Смит снимал вообще на хендикам? Кому это интересно, у нас тут бюджет в хреналион долларов не освоен!!!

Тупые дегенераты трахают тупых дегенератов в мозг, а хитрожопые снимают с этого сливки, ласково поддерживая кому надо подбородки.

Это краткое и емкое описание вашего “лицензионного рынка”.

И в текущем его виде он не удобен и не нужен вообще никому, кроме барыг, которые ничего в нем не производят, но снимают пенки.</summary><media:thumbnail xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="http://localhost:4000/piracyisreal.jpg" /></entry><entry><title type="html">Про работника и работодателя</title><link href="http://localhost:4000/%D0%B7%D0%B0%D0%BC%D0%B5%D1%82%D0%BA%D0%B8/%D0%9F%D1%80%D0%BE-%D1%80%D0%B0%D0%B1%D0%BE%D1%82%D0%BD%D0%B8%D0%BA%D0%B0-%D0%B8-%D1%80%D0%B0%D0%B1%D0%BE%D1%82%D0%BE%D0%B4%D0%B0%D1%82%D0%B5%D0%BB%D1%8F.html" rel="alternate" type="text/html" title="Про работника и работодателя" /><published>2017-05-06T20:00:01+03:00</published><updated>2017-05-06T20:00:01+03:00</updated><id>http://localhost:4000/%D0%B7%D0%B0%D0%BC%D0%B5%D1%82%D0%BA%D0%B8/%D0%9F%D1%80%D0%BE%20%D1%80%D0%B0%D0%B1%D0%BE%D1%82%D0%BD%D0%B8%D0%BA%D0%B0%20%D0%B8%20%D1%80%D0%B0%D0%B1%D0%BE%D1%82%D0%BE%D0%B4%D0%B0%D1%82%D0%B5%D0%BB%D1%8F</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/%D0%B7%D0%B0%D0%BC%D0%B5%D1%82%D0%BA%D0%B8/%D0%9F%D1%80%D0%BE-%D1%80%D0%B0%D0%B1%D0%BE%D1%82%D0%BD%D0%B8%D0%BA%D0%B0-%D0%B8-%D1%80%D0%B0%D0%B1%D0%BE%D1%82%D0%BE%D0%B4%D0%B0%D1%82%D0%B5%D0%BB%D1%8F.html">&lt;p&gt;Часто в обсуждениях потенциальной работы (в негативном ключе, разумеется), возникает фраза “Вот я с дества мечтал за гроши вкалывать!”. Обозначает она крайнюю степень раздражения и несогласия с предлагаемыми условиями работы.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Главный подвох в этой фразе кроется в моменте слова «вкалывать».&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Во взаимоотношениях «работник-работодатель» есть, как водится, две точки зрения — работника и работодателя.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Беда настоящего состоит, на мой взгляд, в том, что в современном обществе в России нет никакого согласия между тем, что должен обеспечивать работник, а что — работодатель.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Поскольку в нашей стране капиталисту или бизнесмену можно ровно столько, на сколько у бизнесмена есть денег — бизнесмен уверен, что его слово для работника — закон. И бизнесмен, как и любой человек, в первую очередь думает о максимальном сокращении своих расходов. Потому, когда работнику неудобно работать (по разным причинам: хреновое оборудование, тупые компы, душно в офисе, нет туалета, жуткий график, оговоренные два раза в день перерывы по 15 минут, долго ехать до работы, жуткие пробки на подъезде к месту работы, нет парковки, нет ДМС — т. е. лечиться приходится в госполиклинике и т. д. и т. п.), работодатель совершенно уверен, что работник должен эти проблемы решать сам. Более того, обязан решить, т. к. это влияет на его работоспособность. Ну, там, например, повысить самостоятельно себе самому мотивацию отработать 8 часов без перерыва даже на туалет.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Работник же, как человек подневольный, искренне пытается урвать там, где можно. Справедливо оглядываясь на работодателя после его «вы должны сами», как на вконец оборзевшего идиота. А потому, во-первых, вообще, совершенно и бесповоротно незаинтересован в реализации планов бизнесмена. И не будет им никогда способствовать. Работника будет волновать то, что он «вкалывает», т. е. производит неравнозначный обмен своего времени и сил на деньги. Понимая, что ему платят только за факт труда, но не за сопутствующий геморрой в виде идиота-начальника, пробок, потраченного на дорогу с\на работу дорогу, убитое старыми компьютерами, душной комнатой или древними станками здоровье, не комфортный коллектив и т. д. Который, по мнению работодателя, вообще его, работника, проблема.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;То есть.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;С одной стороны мы имеем абсолютно деморализованную и демотивированную рабочую силу, цель которой — урвать для себя лично в то время, пока ее, эту силу, внаглую эксплуатируют, т. е. обкрадывают, навязывая нечестные правила игры.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;С другой стороны, мы имеем подавляющее число работодателей, которые при первой же попытке с ними поговорить о ситуации, начинают «лепить обиженного»: почему я должен, пусть государство, все так делают, почему с меня надо начинать менять….&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;И так далее.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Мой личный вывод? Государству пора прекращать «поддерживать» местячкового барина, называя его «малым предпринимательством» и начинать уже регулировать эти отношения. Пока «рабы» не подняли на вилы и барина, и боярина. Или пока рабы не отказались от защиты и поддержки власти барина, и боярина разом, как уже бывало в нашей многострадальной истории.&lt;/p&gt;</content><category term="пост" /><category term="публицистика" /><summary type="html">Часто в обсуждениях потенциальной работы (в негативном ключе, разумеется), возникает фраза “Вот я с дества мечтал за гроши вкалывать!”. Обозначает она крайнюю степень раздражения и несогласия с предлагаемыми условиями работы.

Главный подвох в этой фразе кроется в моменте слова «вкалывать».

Во взаимоотношениях «работник-работодатель» есть, как водится, две точки зрения — работника и работодателя.

Беда настоящего состоит, на мой взгляд, в том, что в современном обществе в России нет никакого согласия между тем, что должен обеспечивать работник, а что — работодатель.

Поскольку в нашей стране капиталисту или бизнесмену можно ровно столько, на сколько у бизнесмена есть денег — бизнесмен уверен, что его слово для работника — закон. И бизнесмен, как и любой человек, в первую очередь думает о максимальном сокращении своих расходов. Потому, когда работнику неудобно работать (по разным причинам: хреновое оборудование, тупые компы, душно в офисе, нет туалета, жуткий график, оговоренные два раза в день перерывы по 15 минут, долго ехать до работы, жуткие пробки на подъезде к месту работы, нет парковки, нет ДМС — т. е. лечиться приходится в госполиклинике и т. д. и т. п.), работодатель совершенно уверен, что работник должен эти проблемы решать сам. Более того, обязан решить, т. к. это влияет на его работоспособность. Ну, там, например, повысить самостоятельно себе самому мотивацию отработать 8 часов без перерыва даже на туалет.

Работник же, как человек подневольный, искренне пытается урвать там, где можно. Справедливо оглядываясь на работодателя после его «вы должны сами», как на вконец оборзевшего идиота. А потому, во-первых, вообще, совершенно и бесповоротно незаинтересован в реализации планов бизнесмена. И не будет им никогда способствовать. Работника будет волновать то, что он «вкалывает», т. е. производит неравнозначный обмен своего времени и сил на деньги. Понимая, что ему платят только за факт труда, но не за сопутствующий геморрой в виде идиота-начальника, пробок, потраченного на дорогу с\на работу дорогу, убитое старыми компьютерами, душной комнатой или древними станками здоровье, не комфортный коллектив и т. д. Который, по мнению работодателя, вообще его, работника, проблема.

То есть.

С одной стороны мы имеем абсолютно деморализованную и демотивированную рабочую силу, цель которой — урвать для себя лично в то время, пока ее, эту силу, внаглую эксплуатируют, т. е. обкрадывают, навязывая нечестные правила игры.

С другой стороны, мы имеем подавляющее число работодателей, которые при первой же попытке с ними поговорить о ситуации, начинают «лепить обиженного»: почему я должен, пусть государство, все так делают, почему с меня надо начинать менять….

И так далее.

Мой личный вывод? Государству пора прекращать «поддерживать» местячкового барина, называя его «малым предпринимательством» и начинать уже регулировать эти отношения. Пока «рабы» не подняли на вилы и барина, и боярина. Или пока рабы не отказались от защиты и поддержки власти барина, и боярина разом, как уже бывало в нашей многострадальной истории.</summary><media:thumbnail xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="http://localhost:4000/rabotafedota.jpg" /></entry><entry><title type="html">Про безопасный дом</title><link href="http://localhost:4000/%D0%B7%D0%B0%D0%BC%D0%B5%D1%82%D0%BA%D0%B8/%D0%BF%D1%80%D0%BE-%D0%B1%D0%B5%D0%B7%D0%BE%D0%BF%D0%B0%D1%81%D0%BD%D1%8B%D0%B9-%D0%B4%D0%BE%D0%BC.html" rel="alternate" type="text/html" title="Про безопасный дом" /><published>2017-05-05T21:50:01+03:00</published><updated>2017-05-05T21:50:01+03:00</updated><id>http://localhost:4000/%D0%B7%D0%B0%D0%BC%D0%B5%D1%82%D0%BA%D0%B8/%D0%BF%D1%80%D0%BE%20%D0%B1%D0%B5%D0%B7%D0%BE%D0%BF%D0%B0%D1%81%D0%BD%D1%8B%D0%B9%20%D0%B4%D0%BE%D0%BC</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/%D0%B7%D0%B0%D0%BC%D0%B5%D1%82%D0%BA%D0%B8/%D0%BF%D1%80%D0%BE-%D0%B1%D0%B5%D0%B7%D0%BE%D0%BF%D0%B0%D1%81%D0%BD%D1%8B%D0%B9-%D0%B4%D0%BE%D0%BC.html">&lt;p&gt;Люди — всего лишь люди. Потому ждать от них иного достаточно бессмысленно.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Вот у нас подьезд. Один на дом, 16 этажей, 108 квартир. Многие замечают — сейчас даже не знают, кто у них на этаже проживает. Это в условиях нынешнего оголтелого индивидуализма и всеобщего недоверия, увы, нормально.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Сейчас у нас в подьезде практически тишь да благодать. Ну бывает там, кто-то оставит бутылку из-под пива на пролете лестницы. Бывает нагадят окурками. Но, поскольку убираются у нас регулярно, это не критично.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;А еще лет пять назад было совершенно весело.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;По всеобщей человеческой привычке люди на отдыхе собираются в компании. Поскольку обычно это делается с целью культурно провести время — люди выбирают неспешный досуг. Кто-то в театр, кто-то в кино.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Мой же подьезд поначалу облюбовали личности, оставшиеся в подростковом возрасте. Годочков им было помногу, а мозгов — помалу.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Сидели сначала на изолированной от квартирных площадок и лифтов лестнице. Пели песенки под гитарку, курили тайком и не очень, грызли семечки. Вероятно, еще что-то делали, потому как презервативы оставляли прямо там же где сидели. А потом, компания подросла и стала больше, как в смысле возраста, так и в смысле количества народу. На лестнице стало тесно. Потому переместились прямо в фойе первого этажа.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Рассаживались прямо в проходе, оперевшись спинами на стены под почтовыми ящиками, на лесенке на лифтовую площадку, в пролетке первого этажа. Вплоть до квартирных дверей. Дым коромыслом, легкий запах каннабиса, пол весело хрустит от шелухи подсолнечных семечек. Ну и конечно, выяснения отношений, погоня за слабым полом, хохот, визги. Все как у культурных людей на отдыхе.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Компания банально начала мешать ходить. Мне тогда лет шестнадцать-восемнадцать было. Домой было не пройти — они развалятся так, что надо через них переступать, расставят бутылки — натуральный кошмар. Ходил мимо и каждый раз испытывал жуткий стыд — сиих животных еще просить надо было, чтобы они мне дорогу уступили. Выяснять отношения с пьяной ордой из 15–20 рыл в пяти минутах от двери дома не хотелось.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Дважды собирали собрание жильцов — предлагали посадить в подьезде консьержа. Поскольку дом у нас дружный — все дружно вспомнили, что за это надо платить. И желающих это делать стало ровно треть от общего числа жильцов. Причем, каждая падла думала «кому надо — тот пусть и строит будку, нанимает консьержа, а я попользуюсь потом». Вопрос отпал сам собой. Помню, батя сильно в сердцах ругался на соседушек за их прижимистость. Мол, добудятся они лиха. Как в воду глядел, батя.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Однажды вошел в подьезд, а там — веселие. Старенький дедуля с тросточкой, аккуратно пытался протиснуться меж обступивших его добрых молодцев. Молодцы дыша перегаром в дедушкины очки допытывались у пожилого человека, а не потерял ли он список, кого бояться надо. Дедушка, по старой советской привычке, сделал молодежи замечание. На что те немедленно отреагировали со всей своей демократичной душой.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Кое-как дедулю из-под артобстрела вывел. От стыда горел весь вечер. Спал плохо. На утро соседи рассказали интересное про вызов наряда милиции, довольно щурясь. Приехали по вызову — мол, хулиганье тут. Вошли в подьезд, скомандовали сворачивать балаган. На что получили предложение идти в пешее эротическое. Пришлось поработать кулаками. Разогнали они короче эту демонстрацию.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;На следующий вечер демонстрация вызывающе водворилась на место. Огрызались на каждого прохожего, словно ища драки. И опять усталый наряд милиции разогнал несчастных. Такие боевые действия продолжались неделю. Пока не осталось не битых, а парочка самых буйных не поспала в «обезьяннике».
На короткое время все улеглось. Саботировавшие инициативу ввести консьержа даже похихикивали — ну вот, мы были правы, нафига оно надо?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;А потом… Потом рядом с моим домом возвели торговый центр. И ходить по подьезду стало страшновато. Раньше основная опасность была — либо вступить в продукт жизнедеятельности человека, либо напороться на шприц. А тут в подьезде организовали дежурство выходцы из Средней Азии. Терлись неделю. И дольше бы протерлись, тихо отжимая у школьников деньги, кабы не история с одним из как раз той самой компании сидельцев.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Сиделец считал, что он мастерски владеет ножиком типа «бабочка». И все бы ничего, но таджик, которому пьяный русский парень показался легкой добычей, об этом не знал. И когда на просьбу предьявить содержимое карманов пьяный русский достал «бабочку» таджик из самых что ни на есть естественных чувств всадил эту же «бабочку» сидельцу в брюхо.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Поутру жильцам было приятно — по стенам кровища, везде отпечатки руки в красном зареве. Паренек выжил — бабочка все-таки не такое смертоносное оружие.
А жильцы задумались. Эдак, что же, ведь любого почикать могут? Инициативная группа из числа тех, кто больше всех протестовал против консьержа немедленно оторвала попы от уютных кресел перед чудом техники под названием «телевизор» и метнулась к участковому. Мол, изловите эту гадину, она людей режет. Участковый, почесав в затылке, сказал, что, конечно, изловит. Когда остальные дела доделает. Ну, годика через полтора. И вообще-то это не его обязанности, так как убийствами и нанесением тяжкого вреда здоровью занимается УВД. Туда, мол, пишите письма. И просьбы. Оторопелые граждане, окончательно уверовав в продажность органов, сами потянули соседей на собрание по поводу введения консьержки. На собрание позвали представителей ЖКХ и того самого участкового. Долго стенали по поводу бездействия «ментов» ( у вас на участке людей режут а вы даже не в курсе!!!!), ленивого ЖКХ (вы на наши деньги живете, мы налоги платим!!!) и пытались найти таджика в толпе жильцов. И назначить его виноватым во всех до последней надписях, лужах и шприцах в родном подьезде. Как ни странно, таджика не нашлось. ЖКХ развела руками и показала график ремонта дома. Мол, через полгода покрасим ваш сортир, ээээ, подьезд. Не переживайте. Участковый, хмыкнув в усы, обьяснился лаконично: у вас торговый центр через дорогу, под боком магазин с круглосуточным алкоголем и через два квартала гетто выходцев из союзных республик — вы чего еще хотите?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Вобщем было принято решение консьержку заводить. ЖКХ пообещало ускорить ремонт и во время его проведения сделать комнату для консьержа за свой счет. Умные люди из числа тех, кому еще пару лет назад консьерж нафиг не был нужен тут же внесли трезвое предложение посадить консьержа на баланс ЖКХ. Мол, пусть ЖКХ ему и платит.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Представитель ЖКХ, тертая тетка лет сорока только улыбнулась и сказала, что если кому чего не нравится в обслуживании — он вправе от обслуживания отказаться. ЖКХ с удовольствием отключит человека от света, воды и радио. Чтобы беречь систему поставки всего этого добра в квартиру. А консьержка — это буржуазный элемент и ЖКХ его оплачивать не будет. Вопросы отпали сами собой.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Вот примерно так у меня в доме стало чисто.&lt;/p&gt;</content><category term="пост" /><category term="заметка" /><summary type="html">Люди — всего лишь люди. Потому ждать от них иного достаточно бессмысленно.

Вот у нас подьезд. Один на дом, 16 этажей, 108 квартир. Многие замечают — сейчас даже не знают, кто у них на этаже проживает. Это в условиях нынешнего оголтелого индивидуализма и всеобщего недоверия, увы, нормально.

Сейчас у нас в подьезде практически тишь да благодать. Ну бывает там, кто-то оставит бутылку из-под пива на пролете лестницы. Бывает нагадят окурками. Но, поскольку убираются у нас регулярно, это не критично.

А еще лет пять назад было совершенно весело.

По всеобщей человеческой привычке люди на отдыхе собираются в компании. Поскольку обычно это делается с целью культурно провести время — люди выбирают неспешный досуг. Кто-то в театр, кто-то в кино.

Мой же подьезд поначалу облюбовали личности, оставшиеся в подростковом возрасте. Годочков им было помногу, а мозгов — помалу.

Сидели сначала на изолированной от квартирных площадок и лифтов лестнице. Пели песенки под гитарку, курили тайком и не очень, грызли семечки. Вероятно, еще что-то делали, потому как презервативы оставляли прямо там же где сидели. А потом, компания подросла и стала больше, как в смысле возраста, так и в смысле количества народу. На лестнице стало тесно. Потому переместились прямо в фойе первого этажа.

Рассаживались прямо в проходе, оперевшись спинами на стены под почтовыми ящиками, на лесенке на лифтовую площадку, в пролетке первого этажа. Вплоть до квартирных дверей. Дым коромыслом, легкий запах каннабиса, пол весело хрустит от шелухи подсолнечных семечек. Ну и конечно, выяснения отношений, погоня за слабым полом, хохот, визги. Все как у культурных людей на отдыхе.

Компания банально начала мешать ходить. Мне тогда лет шестнадцать-восемнадцать было. Домой было не пройти — они развалятся так, что надо через них переступать, расставят бутылки — натуральный кошмар. Ходил мимо и каждый раз испытывал жуткий стыд — сиих животных еще просить надо было, чтобы они мне дорогу уступили. Выяснять отношения с пьяной ордой из 15–20 рыл в пяти минутах от двери дома не хотелось.

Дважды собирали собрание жильцов — предлагали посадить в подьезде консьержа. Поскольку дом у нас дружный — все дружно вспомнили, что за это надо платить. И желающих это делать стало ровно треть от общего числа жильцов. Причем, каждая падла думала «кому надо — тот пусть и строит будку, нанимает консьержа, а я попользуюсь потом». Вопрос отпал сам собой. Помню, батя сильно в сердцах ругался на соседушек за их прижимистость. Мол, добудятся они лиха. Как в воду глядел, батя.

Однажды вошел в подьезд, а там — веселие. Старенький дедуля с тросточкой, аккуратно пытался протиснуться меж обступивших его добрых молодцев. Молодцы дыша перегаром в дедушкины очки допытывались у пожилого человека, а не потерял ли он список, кого бояться надо. Дедушка, по старой советской привычке, сделал молодежи замечание. На что те немедленно отреагировали со всей своей демократичной душой.

Кое-как дедулю из-под артобстрела вывел. От стыда горел весь вечер. Спал плохо. На утро соседи рассказали интересное про вызов наряда милиции, довольно щурясь. Приехали по вызову — мол, хулиганье тут. Вошли в подьезд, скомандовали сворачивать балаган. На что получили предложение идти в пешее эротическое. Пришлось поработать кулаками. Разогнали они короче эту демонстрацию.

На следующий вечер демонстрация вызывающе водворилась на место. Огрызались на каждого прохожего, словно ища драки. И опять усталый наряд милиции разогнал несчастных. Такие боевые действия продолжались неделю. Пока не осталось не битых, а парочка самых буйных не поспала в «обезьяннике».
На короткое время все улеглось. Саботировавшие инициативу ввести консьержа даже похихикивали — ну вот, мы были правы, нафига оно надо?

А потом… Потом рядом с моим домом возвели торговый центр. И ходить по подьезду стало страшновато. Раньше основная опасность была — либо вступить в продукт жизнедеятельности человека, либо напороться на шприц. А тут в подьезде организовали дежурство выходцы из Средней Азии. Терлись неделю. И дольше бы протерлись, тихо отжимая у школьников деньги, кабы не история с одним из как раз той самой компании сидельцев.

Сиделец считал, что он мастерски владеет ножиком типа «бабочка». И все бы ничего, но таджик, которому пьяный русский парень показался легкой добычей, об этом не знал. И когда на просьбу предьявить содержимое карманов пьяный русский достал «бабочку» таджик из самых что ни на есть естественных чувств всадил эту же «бабочку» сидельцу в брюхо.

Поутру жильцам было приятно — по стенам кровища, везде отпечатки руки в красном зареве. Паренек выжил — бабочка все-таки не такое смертоносное оружие.
А жильцы задумались. Эдак, что же, ведь любого почикать могут? Инициативная группа из числа тех, кто больше всех протестовал против консьержа немедленно оторвала попы от уютных кресел перед чудом техники под названием «телевизор» и метнулась к участковому. Мол, изловите эту гадину, она людей режет. Участковый, почесав в затылке, сказал, что, конечно, изловит. Когда остальные дела доделает. Ну, годика через полтора. И вообще-то это не его обязанности, так как убийствами и нанесением тяжкого вреда здоровью занимается УВД. Туда, мол, пишите письма. И просьбы. Оторопелые граждане, окончательно уверовав в продажность органов, сами потянули соседей на собрание по поводу введения консьержки. На собрание позвали представителей ЖКХ и того самого участкового. Долго стенали по поводу бездействия «ментов» ( у вас на участке людей режут а вы даже не в курсе!!!!), ленивого ЖКХ (вы на наши деньги живете, мы налоги платим!!!) и пытались найти таджика в толпе жильцов. И назначить его виноватым во всех до последней надписях, лужах и шприцах в родном подьезде. Как ни странно, таджика не нашлось. ЖКХ развела руками и показала график ремонта дома. Мол, через полгода покрасим ваш сортир, ээээ, подьезд. Не переживайте. Участковый, хмыкнув в усы, обьяснился лаконично: у вас торговый центр через дорогу, под боком магазин с круглосуточным алкоголем и через два квартала гетто выходцев из союзных республик — вы чего еще хотите?

Вобщем было принято решение консьержку заводить. ЖКХ пообещало ускорить ремонт и во время его проведения сделать комнату для консьержа за свой счет. Умные люди из числа тех, кому еще пару лет назад консьерж нафиг не был нужен тут же внесли трезвое предложение посадить консьержа на баланс ЖКХ. Мол, пусть ЖКХ ему и платит.

Представитель ЖКХ, тертая тетка лет сорока только улыбнулась и сказала, что если кому чего не нравится в обслуживании — он вправе от обслуживания отказаться. ЖКХ с удовольствием отключит человека от света, воды и радио. Чтобы беречь систему поставки всего этого добра в квартиру. А консьержка — это буржуазный элемент и ЖКХ его оплачивать не будет. Вопросы отпали сами собой.

Вот примерно так у меня в доме стало чисто.</summary><media:thumbnail xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="http://localhost:4000/savehouse.jpg" /></entry><entry><title type="html">Бессердечные звезды - заметка о фильме “Интерстеллар”</title><link href="http://localhost:4000/%D0%BA%D0%B8%D0%BD%D0%BE/%D0%91%D0%B5%D1%81%D1%81%D0%B5%D1%80%D0%B4%D0%B5%D1%87%D0%BD%D1%8B%D0%B5-%D0%B7%D0%B2%D0%B5%D0%B7%D0%B4%D1%8B.html" rel="alternate" type="text/html" title="Бессердечные звезды - заметка о фильме &quot;Интерстеллар&quot;" /><published>2017-04-16T12:00:01+03:00</published><updated>2017-04-16T12:00:01+03:00</updated><id>http://localhost:4000/%D0%BA%D0%B8%D0%BD%D0%BE/%D0%91%D0%B5%D1%81%D1%81%D0%B5%D1%80%D0%B4%D0%B5%D1%87%D0%BD%D1%8B%D0%B5%20%D0%B7%D0%B2%D0%B5%D0%B7%D0%B4%D1%8B</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/%D0%BA%D0%B8%D0%BD%D0%BE/%D0%91%D0%B5%D1%81%D1%81%D0%B5%D1%80%D0%B4%D0%B5%D1%87%D0%BD%D1%8B%D0%B5-%D0%B7%D0%B2%D0%B5%D0%B7%D0%B4%D1%8B.html">&lt;p&gt;Режиссера Нолана знаю по отличным фильмам «Престиж» и «Начало». Ну и по реинкарнации Бетмана, конечно.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Надо отметить, что у господина Нолана весьма узнаваемый стиль повествования. Умело сочетая дозированную шизу с сапсенсом, Нолан добивается мокрого после просмотра кресла и весьма приличного шума в голове у зрителя.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Умеет, короче, творец удержать внимание зрителя к деталям картины. А тут — три часа высокодуховной фантастики во все поля.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Дальше, как водится, о чем попало, но и о картине тоже подумаем.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Я спецом не читал рецензий, даже от авторитетных лично для меня товарищей — не хотелось портить впечатление.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Потому шел в кино с товарищем за компанию и только смутно представляя, что будет на экране. По одному, скромно сказать, никакому трейлеру. Отмечу, трейлер не впечатлил ни разу, т.к. почти весь состоял из глубокомысленных пейзажей горящей кукурузы и не менее глубокомысленных портретов ревущего отвратного внешне мужика.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Собсно, если бы не Нолан — шел бы лесом этот Интерстеллар. Но тут — надо было сходить.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Товарищ, помнится, был с устатку, перед сеансом мы еще удачно нахрюкались с ним бургеров в ближайшей тошниловке. Так что эпизодически, в моменты совсем уж критичной скуки, товарищ давал храпака, мило скосоебившись в неудобном креслице.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Я, по причине богатырского здоровья, понятное дело, бодрствовал все три часа.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Короче говоря, кино.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;В недалеком грядущем наши дорогие соплеменники засрали планету от слова совсем. Огромное население встало перед очевидной проблемой питания. Армия распущена, исследовательские проекты подтвергаются чудовищной цензуре. Общество предельно тотализировано — людям еще со школы начинают указывать, кем им надо работать в новых условиях. По планете проносятся песчанные бури, уничтожающие посевы. Основная профессия у человечества теперь — фермер. В нелегких условиях, на одной из ферм в крайне далеких бывших США трудится бывший инженер-летчик-испытатель и просто мегачеловечище. Это главный герой. У героя дочка, сын и батя. Все, кагалом, живут в хлипенькой хибарке, программируют комбайны и пытаются спасти урожай.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Над бескрайними полями кукурузы летают оставшиеся бесхозными военные индийские беспилотники. Больниц нет, медицины нет. Кругом — упадок. Младшая дочурка, которая немедленно начинает вести себя, как истеричное говно, обнаруживает у себя в комнате «призрака». Он сбрасывает на пол книжки, игрушки с полки, оставляет в пыли странные следы.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Сообразив, что эти следы — зашифрованное послание, герои скопом поскрипев мозгом, узнают, что это координаты некоего места в глуши. Главный герой немедленно едет туда.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Выясняется, что это координаты суперсекретного уцелевшего центра НАСА. Где ученые в обстановке строжайшей секретности ищут способ спасти цивилизацию. Руководит учеными бывший начальник главного героя. Немедля после встречи бывший начальник предлагает нашему мегамущщине отправиться в полет в другую галактику через черную дыру у Сатурна. Объясняя, что там, в бездонных пустошах космоса есть минима 12 планет, на которые человечество может переселиться. Мол, мы туда уже ученых-самоубийц послали. Нужно слетать, чтобы… А вот дальше дыры в сюжете затмевают все. Зачем лететь, непонятно. Как вернуться — вроде тоже. Что нужно сделать — тоже толком не обьясняют. Типа проверьте три планеты, мож чего получится.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;С такого посыла главный герой играет желваками на нехилых скулах и фигачит домой. Где размазывает сопли по дочурке и убывает в экспедицию.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Это краткий пересказ первого часа сюжета. Который, блин, можно вообще пропускать, настолько хило и глупо выглядит.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Дальше — пойдет немножко веселее. Во-первых, космос и полеты. Во-вторых, хоть какое-то действие.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Не могу не отметить — космическая часть действия выполнена безукоризненно. Во время просмотра лично у меня возникло именно то самое всепоглощающее чувство одиночества, которое и должно, на мой взгляд, символизировать космос. Как сказал один персонаж в фильме «под нами миллионы километров холодной и черной пустоты». Вот это в фильме чувствуется наотлично.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Посещенные «иные миры» особо разнообразием не радуют. Один — целиком в воде. Второй — в холоде. Третий -в камнях.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Экспедиция логики не включает, подготовкой не блещет и кругом одни сурпрайзы. Откровенно говоря, ничего приятного для сюжета в этих сюрпризах нет.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Фильм целиком проносит две главные идеи. Идею ужасающего одиночества и идею, в которой излагается, что главный враг человечества — сам человек. Хоть обычные ученые, хоть мегазаслуженные и на чужой планете.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;При этом, вроде как основной идеей фильма должна была быть идея любви и самопожертвования. Но, фильм-то американский, поскоку индивидуализм цветет и пахнет. И все в итоге кончается относительно благополучно исключительно потому, что один индивидуалист взял и захотел.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;То есть неважно, что человечество спасают, неважно, что оно гибнет. Неважно, что вся судьба вида под угрозой — главное, что главный герой хочет к дочке обратно.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Принимать подобную херню от Нолана откровенно странно.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Короче говоря, тем, кому нравится холодный космос — стоит поглядеть. Тем, кто ищет отдельные головоломки в духе «а как будет идти время в черной дыре» — наверное тоже глянуть можно.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Желающим увидеть космоэпик смотреть, думается, не стоит.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Во всяком случае большой пользы это не принесет — эпика нету, есть непонятные три часа сюжета, частью на фоне горящей кукурузы, частью — на фоне бездонного космоса, частью — на фоне весьма неприветливых, но очень неразнообразных «иных миров».&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Короче — не шедевр ни два раза, но посмотрел с интересом. Очень уж ощущение холодных звезд понравилось.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Как-то так.&lt;/p&gt;</content><category term="заметка" /><category term="мнение" /><summary type="html">Режиссера Нолана знаю по отличным фильмам «Престиж» и «Начало». Ну и по реинкарнации Бетмана, конечно.

Надо отметить, что у господина Нолана весьма узнаваемый стиль повествования. Умело сочетая дозированную шизу с сапсенсом, Нолан добивается мокрого после просмотра кресла и весьма приличного шума в голове у зрителя.

Умеет, короче, творец удержать внимание зрителя к деталям картины. А тут — три часа высокодуховной фантастики во все поля.

Дальше, как водится, о чем попало, но и о картине тоже подумаем.

Я спецом не читал рецензий, даже от авторитетных лично для меня товарищей — не хотелось портить впечатление.

Потому шел в кино с товарищем за компанию и только смутно представляя, что будет на экране. По одному, скромно сказать, никакому трейлеру. Отмечу, трейлер не впечатлил ни разу, т.к. почти весь состоял из глубокомысленных пейзажей горящей кукурузы и не менее глубокомысленных портретов ревущего отвратного внешне мужика.

Собсно, если бы не Нолан — шел бы лесом этот Интерстеллар. Но тут — надо было сходить.

Товарищ, помнится, был с устатку, перед сеансом мы еще удачно нахрюкались с ним бургеров в ближайшей тошниловке. Так что эпизодически, в моменты совсем уж критичной скуки, товарищ давал храпака, мило скосоебившись в неудобном креслице.

Я, по причине богатырского здоровья, понятное дело, бодрствовал все три часа.

Короче говоря, кино.

В недалеком грядущем наши дорогие соплеменники засрали планету от слова совсем. Огромное население встало перед очевидной проблемой питания. Армия распущена, исследовательские проекты подтвергаются чудовищной цензуре. Общество предельно тотализировано — людям еще со школы начинают указывать, кем им надо работать в новых условиях. По планете проносятся песчанные бури, уничтожающие посевы. Основная профессия у человечества теперь — фермер. В нелегких условиях, на одной из ферм в крайне далеких бывших США трудится бывший инженер-летчик-испытатель и просто мегачеловечище. Это главный герой. У героя дочка, сын и батя. Все, кагалом, живут в хлипенькой хибарке, программируют комбайны и пытаются спасти урожай.

Над бескрайними полями кукурузы летают оставшиеся бесхозными военные индийские беспилотники. Больниц нет, медицины нет. Кругом — упадок. Младшая дочурка, которая немедленно начинает вести себя, как истеричное говно, обнаруживает у себя в комнате «призрака». Он сбрасывает на пол книжки, игрушки с полки, оставляет в пыли странные следы.

Сообразив, что эти следы — зашифрованное послание, герои скопом поскрипев мозгом, узнают, что это координаты некоего места в глуши. Главный герой немедленно едет туда.

Выясняется, что это координаты суперсекретного уцелевшего центра НАСА. Где ученые в обстановке строжайшей секретности ищут способ спасти цивилизацию. Руководит учеными бывший начальник главного героя. Немедля после встречи бывший начальник предлагает нашему мегамущщине отправиться в полет в другую галактику через черную дыру у Сатурна. Объясняя, что там, в бездонных пустошах космоса есть минима 12 планет, на которые человечество может переселиться. Мол, мы туда уже ученых-самоубийц послали. Нужно слетать, чтобы… А вот дальше дыры в сюжете затмевают все. Зачем лететь, непонятно. Как вернуться — вроде тоже. Что нужно сделать — тоже толком не обьясняют. Типа проверьте три планеты, мож чего получится.

С такого посыла главный герой играет желваками на нехилых скулах и фигачит домой. Где размазывает сопли по дочурке и убывает в экспедицию.

Это краткий пересказ первого часа сюжета. Который, блин, можно вообще пропускать, настолько хило и глупо выглядит.

Дальше — пойдет немножко веселее. Во-первых, космос и полеты. Во-вторых, хоть какое-то действие.

Не могу не отметить — космическая часть действия выполнена безукоризненно. Во время просмотра лично у меня возникло именно то самое всепоглощающее чувство одиночества, которое и должно, на мой взгляд, символизировать космос. Как сказал один персонаж в фильме «под нами миллионы километров холодной и черной пустоты». Вот это в фильме чувствуется наотлично.

Посещенные «иные миры» особо разнообразием не радуют. Один — целиком в воде. Второй — в холоде. Третий -в камнях.

Экспедиция логики не включает, подготовкой не блещет и кругом одни сурпрайзы. Откровенно говоря, ничего приятного для сюжета в этих сюрпризах нет.

Фильм целиком проносит две главные идеи. Идею ужасающего одиночества и идею, в которой излагается, что главный враг человечества — сам человек. Хоть обычные ученые, хоть мегазаслуженные и на чужой планете.

При этом, вроде как основной идеей фильма должна была быть идея любви и самопожертвования. Но, фильм-то американский, поскоку индивидуализм цветет и пахнет. И все в итоге кончается относительно благополучно исключительно потому, что один индивидуалист взял и захотел.

То есть неважно, что человечество спасают, неважно, что оно гибнет. Неважно, что вся судьба вида под угрозой — главное, что главный герой хочет к дочке обратно.

Принимать подобную херню от Нолана откровенно странно.

Короче говоря, тем, кому нравится холодный космос — стоит поглядеть. Тем, кто ищет отдельные головоломки в духе «а как будет идти время в черной дыре» — наверное тоже глянуть можно.

Желающим увидеть космоэпик смотреть, думается, не стоит.

Во всяком случае большой пользы это не принесет — эпика нету, есть непонятные три часа сюжета, частью на фоне горящей кукурузы, частью — на фоне бездонного космоса, частью — на фоне весьма неприветливых, но очень неразнообразных «иных миров».

Короче — не шедевр ни два раза, но посмотрел с интересом. Очень уж ощущение холодных звезд понравилось.

Как-то так.</summary><media:thumbnail xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="http://localhost:4000/interstellar.jpg" /></entry><entry><title type="html">Про праздник “8 марта”</title><link href="http://localhost:4000/%D0%B7%D0%B0%D0%BC%D0%B5%D1%82%D0%BA%D0%B8/%D0%BF%D1%80%D0%BE-%D0%BF%D1%80%D0%B0%D0%B7%D0%B4%D0%BD%D0%B8%D0%BA-8-%D0%BC%D0%B0%D1%80%D1%82%D0%B0.html" rel="alternate" type="text/html" title="Про праздник &quot;8 марта&quot;" /><published>2017-03-12T12:00:01+03:00</published><updated>2017-03-12T12:00:01+03:00</updated><id>http://localhost:4000/%D0%B7%D0%B0%D0%BC%D0%B5%D1%82%D0%BA%D0%B8/%D0%BF%D1%80%D0%BE%20%D0%BF%D1%80%D0%B0%D0%B7%D0%B4%D0%BD%D0%B8%D0%BA%208%20%D0%BC%D0%B0%D1%80%D1%82%D0%B0</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/%D0%B7%D0%B0%D0%BC%D0%B5%D1%82%D0%BA%D0%B8/%D0%BF%D1%80%D0%BE-%D0%BF%D1%80%D0%B0%D0%B7%D0%B4%D0%BD%D0%B8%D0%BA-8-%D0%BC%D0%B0%D1%80%D1%82%D0%B0.html">&lt;p&gt;Сейчас принято убирать из праздника под названием “Международный женский день” его историческую подоплеку и самое главное - его исторический смысл. Мол, это день женщин, праздник весны и красоты. И тюльпанчики в вазочке, и муж в фартуке у раковины с гордо топорщащимися усами намывает кофейную чашечку, оставщуюся от завтрака супруги. И горы проданных цветов, и тонны проданной косметики. Все как у людей.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Между тем, “Международный женский день”, он вообще не про весну. И не про “женскую красоту”. Это день, установленный праздником в честь женщин, которые наравне с мужчинами отстаивали свои гражданские права. Дикую вещь скажу - “8 марта” это день феминисток. Не тех больных на душу, которые сиськами Крещатик вытирают или мизандрически истерят на форумах типа galya.ru,  а настоящих феминисток.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Давайте чутка подробнее.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Феминистическое движение — это движение за равенство в правах с мужчинами. Клара Цеткин крутится в гробу со второй космической, едва заслышав розовые сопли про «праздник весны». Праздник весны у нас, вообще-то, 1 мая - Международный день труда.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;«В правах» это значит: иметь право голосовать. Работать. Жить отдельно и самостоятельно. Вступать в армию и защищать свою страну. То есть делать все то, что в обществе женщинам делать недозволено строго потому, что они женщины. То есть феминизм — это движение за отмену половой дискриминации.
А не за ту чушь, о которой вещают психически болезные бабы с ru_feminism.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Считается, что изначально этот праздник придумала видная коммунистка, борец за права женщин, член Второго Интернационала - Клара Цеткин. Сама идея отмечать некий день, как памятный день женщин, борющихся за свои политические и экономические права принадлежала ее перу. Только день этот долго не могли установить централизованно и единообразно. В США женщины-социалистки отмечали его в последний выходной воскресный день февраля месяца. В Европе - кто как, праздник даже в мае бывал. В дореволюционной России его отмечали в последнее воскресение февраля несколько раз. ТАкая неразбериха не способствовала распространению праздника, а потому в 1921 году по решению 2-й Коммунистической женской конференции было решено праздновать Международный женский день 8 марта в память об участии женщин в демонстрации в Петрограде 23 февраля (8 марта) 1917 года как одному из событий, предшествовавших Февральской революции, в результате которой была свергнута монархия. Отметим, что в том самом 1917 году демонстрации выходили именно потому, что по старому стилю - 23 февраля - праздновался этот самый Женский день. Т.е. из-за смешения календарей праздник переехал на нынешнюю дату с последнего воскресения зимы на восьмой день весны.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Что же касается самого феминизма…&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;В практическом смысле, еще на ранних этапах становления Советского государства феминизм быстро перекочевал в архаичное состояние. Он безнадежно устарел, как некая идея, т. к. ВСЕ цели феминизма были реализованы в советском государстве. Что неудивительно, т. к. феминизм изначально очень сильно тяготел к «левым» политическим силам. Достаточно вспомнить, что те же Клара Цеткин и Роза Люксембург были левее некуда. Следом за молодой советской республикой, чтобы не иметь лишних поводов для критики, быструю победу феминизма обеспечили еще и в странах капиталистического устройства. Особо это снижению угнетения трудящихся женщин не помогло, но с чисто психологической точки зрения эффект был колоссальный.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Однако, феминизм на условном Западе, при этом, совершенно никуда не делся, как явление. Поменял суть, прилоснился, помолодел и вышел тем же названием в люди. В википедии какие-то не шибко интеллектуально вникающие люди (а может быть, просто ангажированные) называют это “ вторая волна феминизма” и “третья волна феминизма”. У меня, к слову, при воспроизведении этих фраз немедленно возникает в голове образ Авгиевых конюшен и волн выходящего из них навоза. Ну да ладно.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Нынешний гормункул под старой вывеской — это практически радикально «правое» движение. То есть обратное феминизиму. Совсем. Это, по сути, особо извращенная форма шовинизма по половому признаку. То есть — элемент фашисткой системы, если уж далеко смотреть.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;А конкретно бабенки, прижимающие фантомный выпадающий половой орган коленом, называющие себя при этом «активные феминистки» — это практически поголовно маргинально настроенные радикальные капризные психички. Урбанистки, либералки и прочая прочая — это уже фон к психичкам.
Которые, к тому же, настолько беспросветно перемучаны в мозг, что не в состоянии отличить свою мизандрию на почве низкой самооценки от абстрактного феминизма. И больше того, аккумулируя деструктивные эмоции, они постепенно натягивают на мизандрию архаичные феминистические принципы и коверкают их. Потому, что очень трудно в обществе реализованного феминизма жить феминисткой. Конфликта, из-за которого возник и существовал феминизм, не получается.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;«Женщинам нужны равные права с мужчинами!!!Даешь Феминизм!!!» — кричат феминистки.
Люди смотрят в толковом словаре слово «феминизм» а потом смотрят на законы — и пожимают плечами. Они же есть, эти права. Вот тут, вот тут и вот тут. Че орете-то, бабоньки?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Чтобы ответить даже самим себе на этот вопрос активистки начинают выискивать проблемы, чаще всего вообще личные, связанные с конкретными психологическими травмами, и пытаться их решать через феминистическую движуху. Поскольку проблемы для «феминизма» новые (если не сказать больше — вообще левые, в том смысле, что к феминизму отношения не имеющие), то и решать их приходится тоже новыми методами (если у проблемы корни к феминизму отношения не имеют, то и «новые» методы решения проблем через феминизм могут совпасть с феминистической теорией чисто по редкой случайности). При этом все это происходит уже под другой идеологической базой. Вместо равенства ВСЕХ людей в основе идеологии современных феминисток стоит принцип введения режима наибольшего благоприятствования любой группе, определяемой, как «меньшинство». Это — либеральный дискурс. Правый, либеральный курс. Это движение в сторону фашизма, а не коммунизма. И это вообще не феминизм.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Если открыть сайт для веганов и написать на нем крупными буквами, что «мужчина исторически охотился и убивал животных, а потому он даже теоретически не способен стать веганом. ВЕГАНСТВО ТОЛЬКО ДЛЯ ЖЕНЩИН!» вся эта толпа мегафеминисток тут же побежит на этот сайт и заделается самыми неистовыми веганами. Или веганками…&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Это чисто технический способ психологически справляться с проблемами (психологически!!! Не решать, а просто переваривать!!!) по принципу «Чотамухохолов».&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Интересно, а мой уважаемый читатель, без поиска яндексов-гуглов по картинке может опознать даму с картинки?&lt;/p&gt;</content><category term="заметки" /><category term="публицистика" /><summary type="html">Сейчас принято убирать из праздника под названием “Международный женский день” его историческую подоплеку и самое главное - его исторический смысл. Мол, это день женщин, праздник весны и красоты. И тюльпанчики в вазочке, и муж в фартуке у раковины с гордо топорщащимися усами намывает кофейную чашечку, оставщуюся от завтрака супруги. И горы проданных цветов, и тонны проданной косметики. Все как у людей.

Между тем, “Международный женский день”, он вообще не про весну. И не про “женскую красоту”. Это день, установленный праздником в честь женщин, которые наравне с мужчинами отстаивали свои гражданские права. Дикую вещь скажу - “8 марта” это день феминисток. Не тех больных на душу, которые сиськами Крещатик вытирают или мизандрически истерят на форумах типа galya.ru,  а настоящих феминисток.

Давайте чутка подробнее.

Феминистическое движение — это движение за равенство в правах с мужчинами. Клара Цеткин крутится в гробу со второй космической, едва заслышав розовые сопли про «праздник весны». Праздник весны у нас, вообще-то, 1 мая - Международный день труда.

«В правах» это значит: иметь право голосовать. Работать. Жить отдельно и самостоятельно. Вступать в армию и защищать свою страну. То есть делать все то, что в обществе женщинам делать недозволено строго потому, что они женщины. То есть феминизм — это движение за отмену половой дискриминации.
А не за ту чушь, о которой вещают психически болезные бабы с ru_feminism.

Считается, что изначально этот праздник придумала видная коммунистка, борец за права женщин, член Второго Интернационала - Клара Цеткин. Сама идея отмечать некий день, как памятный день женщин, борющихся за свои политические и экономические права принадлежала ее перу. Только день этот долго не могли установить централизованно и единообразно. В США женщины-социалистки отмечали его в последний выходной воскресный день февраля месяца. В Европе - кто как, праздник даже в мае бывал. В дореволюционной России его отмечали в последнее воскресение февраля несколько раз. ТАкая неразбериха не способствовала распространению праздника, а потому в 1921 году по решению 2-й Коммунистической женской конференции было решено праздновать Международный женский день 8 марта в память об участии женщин в демонстрации в Петрограде 23 февраля (8 марта) 1917 года как одному из событий, предшествовавших Февральской революции, в результате которой была свергнута монархия. Отметим, что в том самом 1917 году демонстрации выходили именно потому, что по старому стилю - 23 февраля - праздновался этот самый Женский день. Т.е. из-за смешения календарей праздник переехал на нынешнюю дату с последнего воскресения зимы на восьмой день весны.

Что же касается самого феминизма…

В практическом смысле, еще на ранних этапах становления Советского государства феминизм быстро перекочевал в архаичное состояние. Он безнадежно устарел, как некая идея, т. к. ВСЕ цели феминизма были реализованы в советском государстве. Что неудивительно, т. к. феминизм изначально очень сильно тяготел к «левым» политическим силам. Достаточно вспомнить, что те же Клара Цеткин и Роза Люксембург были левее некуда. Следом за молодой советской республикой, чтобы не иметь лишних поводов для критики, быструю победу феминизма обеспечили еще и в странах капиталистического устройства. Особо это снижению угнетения трудящихся женщин не помогло, но с чисто психологической точки зрения эффект был колоссальный.

Однако, феминизм на условном Западе, при этом, совершенно никуда не делся, как явление. Поменял суть, прилоснился, помолодел и вышел тем же названием в люди. В википедии какие-то не шибко интеллектуально вникающие люди (а может быть, просто ангажированные) называют это “ вторая волна феминизма” и “третья волна феминизма”. У меня, к слову, при воспроизведении этих фраз немедленно возникает в голове образ Авгиевых конюшен и волн выходящего из них навоза. Ну да ладно.

Нынешний гормункул под старой вывеской — это практически радикально «правое» движение. То есть обратное феминизиму. Совсем. Это, по сути, особо извращенная форма шовинизма по половому признаку. То есть — элемент фашисткой системы, если уж далеко смотреть.

А конкретно бабенки, прижимающие фантомный выпадающий половой орган коленом, называющие себя при этом «активные феминистки» — это практически поголовно маргинально настроенные радикальные капризные психички. Урбанистки, либералки и прочая прочая — это уже фон к психичкам.
Которые, к тому же, настолько беспросветно перемучаны в мозг, что не в состоянии отличить свою мизандрию на почве низкой самооценки от абстрактного феминизма. И больше того, аккумулируя деструктивные эмоции, они постепенно натягивают на мизандрию архаичные феминистические принципы и коверкают их. Потому, что очень трудно в обществе реализованного феминизма жить феминисткой. Конфликта, из-за которого возник и существовал феминизм, не получается.

«Женщинам нужны равные права с мужчинами!!!Даешь Феминизм!!!» — кричат феминистки.
Люди смотрят в толковом словаре слово «феминизм» а потом смотрят на законы — и пожимают плечами. Они же есть, эти права. Вот тут, вот тут и вот тут. Че орете-то, бабоньки?

Чтобы ответить даже самим себе на этот вопрос активистки начинают выискивать проблемы, чаще всего вообще личные, связанные с конкретными психологическими травмами, и пытаться их решать через феминистическую движуху. Поскольку проблемы для «феминизма» новые (если не сказать больше — вообще левые, в том смысле, что к феминизму отношения не имеющие), то и решать их приходится тоже новыми методами (если у проблемы корни к феминизму отношения не имеют, то и «новые» методы решения проблем через феминизм могут совпасть с феминистической теорией чисто по редкой случайности). При этом все это происходит уже под другой идеологической базой. Вместо равенства ВСЕХ людей в основе идеологии современных феминисток стоит принцип введения режима наибольшего благоприятствования любой группе, определяемой, как «меньшинство». Это — либеральный дискурс. Правый, либеральный курс. Это движение в сторону фашизма, а не коммунизма. И это вообще не феминизм.

Если открыть сайт для веганов и написать на нем крупными буквами, что «мужчина исторически охотился и убивал животных, а потому он даже теоретически не способен стать веганом. ВЕГАНСТВО ТОЛЬКО ДЛЯ ЖЕНЩИН!» вся эта толпа мегафеминисток тут же побежит на этот сайт и заделается самыми неистовыми веганами. Или веганками…

Это чисто технический способ психологически справляться с проблемами (психологически!!! Не решать, а просто переваривать!!!) по принципу «Чотамухохолов».

Интересно, а мой уважаемый читатель, без поиска яндексов-гуглов по картинке может опознать даму с картинки?</summary><media:thumbnail xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="http://localhost:4000/stamp.jpg" /></entry><entry><title type="html">Притча о преградах и людях</title><link href="http://localhost:4000/%D0%BF%D1%80%D0%BE%D0%B7%D0%B0/%D0%BF%D1%80%D0%B8%D1%82%D1%87%D0%B0-%D0%BE-%D0%BF%D1%80%D0%B5%D0%B3%D1%80%D0%B0%D0%B4%D0%B0%D1%85-%D0%B8-%D0%BB%D1%8E%D0%B4%D1%8F%D1%85.html" rel="alternate" type="text/html" title="Притча о преградах и людях" /><published>2017-01-08T16:00:01+03:00</published><updated>2017-01-08T16:00:01+03:00</updated><id>http://localhost:4000/%D0%BF%D1%80%D0%BE%D0%B7%D0%B0/%D0%BF%D1%80%D0%B8%D1%82%D1%87%D0%B0%20%D0%BE%20%D0%BF%D1%80%D0%B5%D0%B3%D1%80%D0%B0%D0%B4%D0%B0%D1%85%20%D0%B8%20%D0%BB%D1%8E%D0%B4%D1%8F%D1%85</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/%D0%BF%D1%80%D0%BE%D0%B7%D0%B0/%D0%BF%D1%80%D0%B8%D1%82%D1%87%D0%B0-%D0%BE-%D0%BF%D1%80%D0%B5%D0%B3%D1%80%D0%B0%D0%B4%D0%B0%D1%85-%D0%B8-%D0%BB%D1%8E%D0%B4%D1%8F%D1%85.html">&lt;p&gt;Однажды, один невыдающийся в разные стороны философ гулял по улицам древнего русского города в сопровождении товарищей. Беседа текла неторопливо, но в конце концов товарищи спросили рассказать что-нибудь важное о людях.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Философ задумался, а потом показал на переулок, перегороженный проволокой с табличкой (ОПАСНО! ИДЕТ РЕМОНТ КРЫШИ! НЕ ХОДИТЬ! ОБОЙДИТЕ ПО СОСЕДНЕЙ УЛИЦЕ!) и сказал:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;-Есть три типа людей. Одни знают, что ремонт крыши кончился уже год назад, просто городские власти забыли убрать эту баррикаду. Эти лезут напрямки, так как обходить очень тяжело и долго — они ленивы и предприимчивы. Вторые не знают о том, что ремонт уже кончился, их вообще такие мелочи не заботят, но они не хотят обходить, а потому лезут напрямки — они ленивы и просты. Третьи же видят, что тут висит запрещающая надпись и обходят, не вдаваясь в подробности относительно того идет ли ремонт. Раз висит табличка, значит идет. Они ленивы и послушны Эти три категории людей никогда не поймут друг друга и всегда будут относиться друг к другу с презрением. Предприимчивые и послушные будут считать простых за умственно отсталых, простые и послушные предприимчивых — за эгоистичных и скользких, предприимчивые и простые будут смотреть на послушных, как на покорное стадо овец, идущее на убой. Так вот, вы можете мне сказать, что надо сделать, чтобы три этих типа почувствовали единение и преодолели неприязнь друг к другу?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Товарищи философа, подумав, предложили вариант:
-Может быть стоит воспитывать людей в уважении?
-Нет, — ответил философ. — это не поможет. Даже воспитанный предприимчивый не поймет, почему послушный не даст себе труда подумать над тем, что ему говорят третьи люди. Даже воспитанный простак не поймет, зачем ему нужно заморачиваться с мыслями, когда вокруг нет никого, кто бы мог его наказать за его действия. Даже воспитанный послушный человек не сможет простить того, что кто-то пренебрегает правилами. В общем, уважение не родит единства.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Тогда товарищи предложили другой вариант:
-Может быть стоит расселить людей по категориям? Пусть простые живут с простыми, послушные с послушными, а предприимчивые с предприимчивыми. Если они не будут пересекаться, то и не будут чувствовать отторжения друг к другу.
-И этот вариант, увы, невозможен. — философ начинал досадовать, ведь никто не мог понять очевидного. -Во-первых, характер не приобретается по наследству. Все равно у предприимчивых родителей может родиться и вырасти ребенок-простак. А во-вторых, люди никогда не согласятся добровольно, чтобы их делили по сортам. Даже послушные. Ну и в третьих, в разделении нет единения.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Один из товарищей философа просиял:
-Я кажется знаю!!! Нужно сделать всех одинаковыми!
Философ был доволен, но задал уточняющий вопрос:
-И как же добиться этого?
Товарищ, приосанившись, продолжил мысль:
-Нужно принудительно запрещать людям быть не такими. Допустим установить законом, что все должны быть предприимчивыми, а простаков и послушных запретить и….&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;-Вы идиот, мой друг! — искренне расстроился философ. — И фашист, к тому же.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Он посмотрел на своих друзей, потом повернулся в сторону переулка и показал рукой:
-Нужно следить, чтобы никто не ленился делать то, что должно.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Потом махнул рукой и пошел обедать.&lt;/p&gt;</content><author><name>sptnkmmnt</name></author><category term="творчество" /><category term="тексты" /><summary type="html">Однажды, один невыдающийся в разные стороны философ гулял по улицам древнего русского города в сопровождении товарищей. Беседа текла неторопливо, но в конце концов товарищи спросили рассказать что-нибудь важное о людях.

Философ задумался, а потом показал на переулок, перегороженный проволокой с табличкой (ОПАСНО! ИДЕТ РЕМОНТ КРЫШИ! НЕ ХОДИТЬ! ОБОЙДИТЕ ПО СОСЕДНЕЙ УЛИЦЕ!) и сказал:

-Есть три типа людей. Одни знают, что ремонт крыши кончился уже год назад, просто городские власти забыли убрать эту баррикаду. Эти лезут напрямки, так как обходить очень тяжело и долго — они ленивы и предприимчивы. Вторые не знают о том, что ремонт уже кончился, их вообще такие мелочи не заботят, но они не хотят обходить, а потому лезут напрямки — они ленивы и просты. Третьи же видят, что тут висит запрещающая надпись и обходят, не вдаваясь в подробности относительно того идет ли ремонт. Раз висит табличка, значит идет. Они ленивы и послушны Эти три категории людей никогда не поймут друг друга и всегда будут относиться друг к другу с презрением. Предприимчивые и послушные будут считать простых за умственно отсталых, простые и послушные предприимчивых — за эгоистичных и скользких, предприимчивые и простые будут смотреть на послушных, как на покорное стадо овец, идущее на убой. Так вот, вы можете мне сказать, что надо сделать, чтобы три этих типа почувствовали единение и преодолели неприязнь друг к другу?

Товарищи философа, подумав, предложили вариант:
-Может быть стоит воспитывать людей в уважении?
-Нет, — ответил философ. — это не поможет. Даже воспитанный предприимчивый не поймет, почему послушный не даст себе труда подумать над тем, что ему говорят третьи люди. Даже воспитанный простак не поймет, зачем ему нужно заморачиваться с мыслями, когда вокруг нет никого, кто бы мог его наказать за его действия. Даже воспитанный послушный человек не сможет простить того, что кто-то пренебрегает правилами. В общем, уважение не родит единства.

Тогда товарищи предложили другой вариант:
-Может быть стоит расселить людей по категориям? Пусть простые живут с простыми, послушные с послушными, а предприимчивые с предприимчивыми. Если они не будут пересекаться, то и не будут чувствовать отторжения друг к другу.
-И этот вариант, увы, невозможен. — философ начинал досадовать, ведь никто не мог понять очевидного. -Во-первых, характер не приобретается по наследству. Все равно у предприимчивых родителей может родиться и вырасти ребенок-простак. А во-вторых, люди никогда не согласятся добровольно, чтобы их делили по сортам. Даже послушные. Ну и в третьих, в разделении нет единения.

Один из товарищей философа просиял:
-Я кажется знаю!!! Нужно сделать всех одинаковыми!
Философ был доволен, но задал уточняющий вопрос:
-И как же добиться этого?
Товарищ, приосанившись, продолжил мысль:
-Нужно принудительно запрещать людям быть не такими. Допустим установить законом, что все должны быть предприимчивыми, а простаков и послушных запретить и….

-Вы идиот, мой друг! — искренне расстроился философ. — И фашист, к тому же.

Он посмотрел на своих друзей, потом повернулся в сторону переулка и показал рукой:
-Нужно следить, чтобы никто не ленился делать то, что должно.

Потом махнул рукой и пошел обедать.</summary><media:thumbnail xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="http://localhost:4000/yavlenie.jpg" /></entry></feed>
