<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>sptnkmmnt - репозитарий текстов</title>
    <description>Sputnik Moment text repository</description>
    <link>http://localhost:4000/</link>
    <atom:link href="http://localhost:4000/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
    <pubDate>Fri, 02 Nov 2018 13:32:47 +0300</pubDate>
    <lastBuildDate>Fri, 02 Nov 2018 13:32:47 +0300</lastBuildDate>
    <generator>Jekyll v3.8.4</generator>
    
      <item>
        <title>О пользе личного примера</title>
        <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/image/youngcoder.jpg&quot; alt=&quot;Вечерний досуг&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;По вечерам, искренне устав от дневных переживаний, люблю прильнуть к кладези мировой мысли. А что?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Делаю я это весьма специфически, полностью ныряя в экран всем своим вниманием. Бывает, прильнешь на пятнадцать минут почитать про разведение ампулярий в домашних условиях…&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Потом поворачиваешь голову от статьи о научных исследованиях авестийской кодификации в позднем Сасанидском Иране к часам - а на циферблате уже полтретьего ночи, жена разобиделась на мое нежелание пообщаться и спит, обнявши дочь, а работодатель завтра явно будет страдать от нехватки моего внимания.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Всегда думал, что дело это несколько простительное. Ну, подумаешь, Цезарь, вон, тоже в делах утопал, Наполеон своей Жозефины годами не навещал - и ничего. А уж про служебную командировку Одиссея я вообще промолчу.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Жена, правда, бухтела, но у жен бухтелка - что-то вроде бесплатного приложения, не баг, а незадокументированная фича.  Супруга, кстати, тоже отмечалась завидным упорством в просмотре инстаграма. Как не случится у нее свободная минутка - тут же осваивает ленту и сторис.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Продвинутое у нас семейство, ничего не скажешь.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Живем мы совместно с моими родителями, которые тоже любители включить в одной комнате телевизор с Соловьевым, а в другой - с Бабаяном. И соревноваться, у кого истерички в ящике орут громче и сочней.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Стали мы подмечать, что наше любимое чадо резко испортилось в характере. Ну так бывает, конечно, часто, но ненадолго. А тут совсем плохо стало. И по гарантии испорченного в характере ребенка уже не сдать.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Началось все с беззаветной детской любви к флеш-мультику “Три кота”.  Сначала пару серий посмотрела в телевизоре. Потом пару серий показали ей на планшете. Потом - когда она плакала в критический момент на дороге - в телефоне. Ребенок быстро осознал, что и где можно. В итоге в неполных 2 года и шесть месяцев научился самостоятельно шаманствами доставать “миу-миу” на планшете и отважно тыкать пальцами в телефон.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Малозаметная практика сговоров и торгов привела к тому, что “миу-миу” превратились в универсальную ценность, годную к обмену на что угодно. Хочешь одеть на ребенка неприятный комбинезон - “миу-миу” два раза царице! Желаешь покормить побыстрее - договорись на просмотр серии после приема пищи, предварительно отбивая попытки организовать обед в домашнем кинотеатре. Ситуация дошла до крайности - однажды ребенок вовсе не хотел одеваться на прогулку. Безуспешные уговоры истомили родителей и воцарилось неловкое перемирие. Ребенок спокойно взял нелюбимую шапку и подошел к маме, протягивая шапку со словами “Миу-миу”. Катарсис.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;На семейном совете приняли решение позорную практику прекратить. Двое суток в попытках показали древнюю, как мир, истину - ребенок учится только на личном примере. Не хочешь, чтобы он лез в гаджет - не лазь туда сам. Инстаграм только в его отсутствие, компьютер - только в сон или во время прогулок. Телефон используется только для коммуникации и фотографирования для визуализации коммуникации. Бабаян и Соловьев орут теперь тихо и, в основном, в темноте. Думаю, им двоим и их гостям, конечно, обидно, но ребенок отучился от торгов и лишь иногда напоминает про “миу-миу”, в особые минуты расстройств и строго при виде нетбука, с которого последнее время мультфильм смотрел.&lt;/p&gt;

</description>
        <pubDate>Thu, 01 Nov 2018 08:00:01 +0300</pubDate>
        <link>http://localhost:4000/%D0%9E-%D0%BF%D0%BE%D0%BB%D1%8C%D0%B7%D0%B5-%D0%BB%D0%B8%D1%87%D0%BD%D0%BE%D0%B3%D0%BE-%D0%BF%D1%80%D0%B8%D0%BC%D0%B5%D1%80%D0%B0.html</link>
        <guid isPermaLink="true">http://localhost:4000/%D0%9E-%D0%BF%D0%BE%D0%BB%D1%8C%D0%B7%D0%B5-%D0%BB%D0%B8%D1%87%D0%BD%D0%BE%D0%B3%D0%BE-%D0%BF%D1%80%D0%B8%D0%BC%D0%B5%D1%80%D0%B0.html</guid>
        
        <category>Дневник</category>
        
        
        <category>заметки</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Сасанидский пример - пара слов об исторических параллелях</title>
        <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/image/barelef.jpg&quot; alt=&quot;Барельеф&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Сасандидский Иран - это государство существовавшее в Персии/Иране в период от падения Парфянского (читай, бывшей сатрапии империи Александра Македонского) царства и до вторжения в Иран арабов-мусульман.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Не глядя в википедию - с 224 года нашей эры по 651й, кажется.
Основал государство Арташид I Папакан (сын Папака). Папак же был сыном Сасана. Отсюда и названьице. Шантрапа эта ошивалась в Фарсе - исторической области, которую греки и считали Персией. Это к югу от Исфахана и до Залива, древние места.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Когда Сасан добился должности жреца в храме, это для семьи было круто. Сынуля, Папак, сел управлять небольшим городком - тоже вверх двинули. А уж внучок поднялся выше некуда - назначили управлять административной единицей - Парсом. Парфия в те времена развалилась на запчасти и управлялась еще хуже, потому Арташид быстренько прихапал до чего мог дотянуться и ввалил Артабану V (последнему из династии Аршакидов) по самые помидоры.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Пару слов за вот этих Аршакидов и Парфию. Парфяне - это потомки дикого племени парнов, которое почти сразу после смерти Александра Македонского заехали погостить в Селевкию - кусок Македонской империи, в основном вокруг современных Ирака, Ирана, Армении, Азербайджана и кусками - Сирии. С течением времени парфяне, как порядочные гости прибирали к рукам все, что у греков лежало плохо. В том числе и Персию. И однажды тупо совершили нечто, вроде переворота, захватив власть. Царем поставили чуваков из рода Аршакидов - эти утверждали, что ведут свой род от Ахемендиского царя персов Артаксеркса, который, в свою очередь был потомком каких-то там древних персидских героев-богов из авестийских текстов.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Короче, нашли древнее типа родство и посадили властвовать.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Протикало время и пришли Сасаниды - этнические персы, плоть от плоти свои в доску. Парфян нагнули и выпинали, сели царствовать конкретно.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;При греках и парфянах над своей идеологией и религией никто не заморачивался. Сначала вообще Олимп же, плюс от Ахеменидов осталось еще куча всякого кроме Зороастра. А потом совсем куда-то не туда стало. Ну да, там какие-то бегают с белыми кушаками, евреи то тут, то там снуют. На востоке в Согдиане (современный Узбекистан, между прочим) вообще чуть ли не людей едят и богам каким-то диким поклоняются. Дикари-с. Христиане опять же появляются - какие-то все больше странные, орут чо-то, в говнище ходят по ноздри. Чо с них взять?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Сасаниды подошли к вопросу толково. Была религия такая - зороастризм? Была. Но чот кривоватая какая-то. Там и сям вроде верно написано, но научности нету, теории нету, одни заповеди и кушаки. Как так жить то?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Авесту кодифицировали, понастроили книгохранилищ по всей империи, кого надо окультурили. Сасанидский Иран считается временем расцвета античной культуры на Востоке. Греки греками, но эти жополюбы приехали из Европы со своим Олимпом и философами, а свое, восточное и мультинациональное удалось родить только персам.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Зороастр, между прочим, по преданиям родился где-то в степях бывшего СССР - не то в южном Поволжье, не то в Казахстане. Дело было на несколько тысячелетий раньше г. Христа, так что кто теперь разберет точно то?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;В общем религию, моральные скрепы и четкий план действий для человека того времени написали.
Политический порядок навели. С конкурентами разобрались . Начался рост.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/image/Sassanianmap.jpg&quot; alt=&quot;Карта империи&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;В максиме Сасаниды подчиняли себе Египет, Малую Азию, почти до Боспора, все земли по берегу Средиземного моря от Сирии до Киренаики (большая часть Турции, Сирия, Ливан, Израиль, Палестина, Египет), большую часть Аравийского полуосторова (Йемен, Аден, Оман, Саудовская Аравия, ОАЭ, Бахрейн, Кувейт, не контролировали только пару районов по берегу океана и пустыню в центре), Ирак, Армению, Азербайджан, Грузию, кавказскую часть РФ, Иран, Пакистан, Афганистан, Туркменистан, Узбекистан, Таджикистан, Кыргызстан, большая часть Казахстана (от Арала до Каспия).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;А потом начались внутренние проблемы, для персидских государств характерные. Многонациональная, мультирелигиозная страна, огромная территория, отсутствие коммуникаций, дворцовые интриги и аристократия.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Кароч, Сасаниды пошатывались, но держались. Теряли земли, но держались. Даже перманентное соседствование с невменяемым Римом и впоследствии с высокомерной Византией было терпимо.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;И тут приходят голодные (и, по мнению сасанидской знати, голозадые и дикие) арабы со своей идеологией - с исламом.
Влезают в неудобный момент дворцовых разборок и выяснения отношений с Византией. Причем, Византия при этом еще и ведет разборки с арабами за Сирию.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Итак, приходят голодные мусульмане. И начинается жор.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Через 20 лет империю разберут по винтику на братские шахства, которые будут пинать друг друга под ковром “общего Халифата”. Зороастризм станет немодной и дорогой забавой - несмотря на то, что в Коране никто не упоминал про зороастрийцев, как про “Людей Писания”, решено было в целях спокойствия варить лягуху медленно - платите джизью и ходите со своими кушаками к своим мобедам. Хрен с вами.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Мусульманизация региона идет стремительно, уже через два века зороастризм - это религия самых бедных слоев населения и парочки отдельных правителей удаленных районов, например, Табаристана (это область Ирана, самый юг Каспия) или вообще Согдианы.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Про книги на довольно долгое время позабыли, когда к этому полноценно вернутся - арабов уже вытащат из Персии турки-сельджуки. Потом они пойдут в Малую Азию, а по Персии побегают сначала монголы Чингиз-хана, а потом Тимура-Тамерлана.
А уже к середине второго тысячелетия из самых глубин Азии приедут уже совсем далекие тюркские племена.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Постоянная смена флажков при сохранении самой основы приведет к тому, что огромная древняя монотестическая религия, бывшая государственной идеологией много веков превратится в полумифическое учение.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Что же касается самой Персии-Ирана, то из самостоятельного государства с сильной идентификацией, она превратится в банановую колонию арабов, затем сельджуков, а потом вообще - любого, кто сможет дотянуться.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;И самое главное - почему-то это фиерическое пике почти никто не вспоминает. Хотя, мне кажется, стоит.&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Mon, 15 Oct 2018 11:00:01 +0300</pubDate>
        <link>http://localhost:4000/%D0%A1%D0%B0%D1%81%D0%B0%D0%BD%D0%B8%D0%B4%D1%81%D0%BA%D0%B8%D0%B9-%D0%BF%D1%80%D0%B8%D0%BC%D0%B5%D1%80.html</link>
        <guid isPermaLink="true">http://localhost:4000/%D0%A1%D0%B0%D1%81%D0%B0%D0%BD%D0%B8%D0%B4%D1%81%D0%BA%D0%B8%D0%B9-%D0%BF%D1%80%D0%B8%D0%BC%D0%B5%D1%80.html</guid>
        
        <category>История</category>
        
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Про красоту</title>
        <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/image/karabtfl.jpg&quot; alt=&quot;Кара не Кара&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Большинство людей даже не задумывается о том, что такое красота.
Понравилось - значит красиво и все тут.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Между тем, красота - это абстрактный процесс, а не статичное описание объекта.
Мы созерцаем красоту - без нашего взора ее просто не существует. Мы можем измерить красоту временем, пока она видна.
Мы можем субъективизировать красоту, выбирая то, что по сердцу.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Т.е. практически у всех красота - своя, разная у каждого. Да, многие люди находят определенные вещи красивыми, но каждый видит эту “красоту” по-своему.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Я смог осознать единственное исключение - константное содержание красоты в биологической особи своего вида.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Цимес в том, что большинство людей считает, что, например, вид на Эверест где-нибудь сбоку - это красиво везде и всегда. А вот какая-нибудь новомодная Кара Де Левинь - это субъективно красивая девушка и вообще это преходяще.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Смешное тут в том, что Эверест красив субъективно и только тогда, когда кто-то находит его красивым. Если никто никогда не видел, скажем, горные сопки третьей планеты системы Сириуса, то никто и никогда не назовет их красивыми. Или, например, их видели только люди, к горам и природе равнодушные - та же фигня, красоты не случилось. Сопки и сопки, камни, брошенный галактическими автостопщиками мусор, что тут красивого?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;А биологическая особь красива в константе в определенный период собственного существования. Потому, что сама природа ее запрограммировала быть таковой для продолжения рода.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Понимаете, к чему я клоню?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Да, красоту человека можно вычислить, описать словами и приколотить глинянную табличку с описанием всех параметров перед ближайшим лупанарием.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Реальная, константная и объективная красота человека (да и любого живого существа, имеющего пол)- это совокупность признаков, описывающая потенциальному партнеру максимальную предрасположенность человека к удачному продолжению рода в момент его наивысшей готовности к спариванию, выраженных в предельно доступной для понимания потенциальным партнером внешних чертах.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;У людей признаки красоты определяются тремя аспектами: чистота породы, здоровье и молодость.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Первое - это отсутствие генетических сбоев в предках, чаще всего можно определить по симметричности строения тела и правильности размещения органов. Чем симметричнее лицо и остальные части тела - тем лучше. Чем правильнее построено тело для выживания себя и потомства - тем лучше. Отсюда, к слову, общее признание широкобедрых и полногрудых дам красивыми.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Второе - банальное отсутствие текущих визуальных болячек. Опять-таки, опредляется визуально, здоровая кожа, активный образ движения, мускулатура, отсутствие излишнего жира. Отсюда постоянное смятение людей при виде перекаченных телес - излишняя мускулатура говорит о болезни организма и сигнализирует индивиду, что этот индивид явно нездоров и лучше искать другую пару для репродукции. И по поводу жира - опять-таки ожирение явная болезнь, причем, может проходить по первому признаку даже. А ведь было не так давно в нашей истории время, когда толстые считались красивыми. Перекос, когда социальные нормы брали верх над объективной биологией.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Третье - молодость. Самый сложный критерий. Дело в том, что у человека БЕЗ помощи химии, внешний период молодости наступает крайне рано и так же рано заканчивается. Условно говоря, в дикой природе человек к 25 уже вполне себе зрелый. А в 30-35 подходит к преклонному возрасту и в 40 уже старик-старик.
Соответсвенно, человек молод в период 12-18 лет. Иногда, редко, до 20.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;И что теперь делать с этой информацией, спросит меня недоумевающий читатель? А ничего не делать)
Если когда-нибудь до Вас доколупается особо нудный тролль в интернете, с вопросом “Есть красота? А если найду?” - можете кинуть ему ссылку на этот текст.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Если же вам надо будет пояснить своей любимой половинке, что она самая красивая для вас на земле - просто знайте, что человек от животных отличается наличием разума - т.е. способностью преодолевать свои инстинкты и переступать через свое животно-биологическое начало ради высших, абстрактных целей, которые у животных отсутствуют.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;А значит человек, в отличие от животных, способен создавать субъективную красоту - т.е. восторгаться чем-то, что природой красивым не задумывалось. Например, горами, руками пожилых людей или летающим в порывах ветра пустым пакетиком.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Является ли такая красота настоящей? Ключевой вопрос - для кого. Объективно, т.е. для человеков в целом - нет, не является. Субъективно - конкретно для одной персоны или нескольких персон - да, является, если они так считают.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;К слову, сказать, по соотношению явлений и предметов на вилке “красиво/некрасиво” часто и возникают сообщества людей. Социализация через схожее отношение к явлениям и предметам.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Но это тема уже для другой заметки.&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Tue, 09 Oct 2018 11:00:01 +0300</pubDate>
        <link>http://localhost:4000/%D0%9F%D1%80%D0%BE-%D0%BA%D1%80%D0%B0%D1%81%D0%BE%D1%82%D1%83.html</link>
        <guid isPermaLink="true">http://localhost:4000/%D0%9F%D1%80%D0%BE-%D0%BA%D1%80%D0%B0%D1%81%D0%BE%D1%82%D1%83.html</guid>
        
        <category>Дневник</category>
        
        
        <category>история</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Царь, очень приятно, Царь - заметка о фильме &quot;Царь&quot; Павла Лунгина</title>
        <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/image/tcar.jpg&quot; alt=&quot;Ненастоящий&quot; /&gt;
Отсмотрев фильм отечественного кинопроизводства “Царь” я долго не мог уснуть. Лежал и тихо, даже как-то озлобленно матерился на прибитых к потолку комаров. Вот, ну кому, скажите мне, кому снимали это фильм?
Для кого?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Что такого страшного сделал Иван IV лично авторам сценария и лично режиссеру фильма? За что надо было так вывалять в грязи историю Отечества, за что надо было так бесстыдно плевать зрителю в лицо?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ответа на вопрос я, как водится не нашел, но имею сказать примерно следующее.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Фильм, как у нас последнее время частенько бывает, жестокое и беспощадное сочетание помоев и откровенно блестящих находок.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Сначала о хорошем, а то предыдущие пассажи, наверное, совсем в депрессняк вгоняют.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Актерский состав подобран и отработал свое на твердую пятерку. Все персонажи выполнены законченными образами, лица осмысленны и четко отражают именно те настроения, которые должны отражать с учетом происходящего на экране. Качество съемки, приемы оператора, отдельные сюжетные находки - выше всяких похвал. Например, сцена из начала фильма - Иоанн Грозный молится в келье, но ему потребно выйти к народу. Петр Мамонов в келье в одной исподней рубашке - это натурально бедняк, босяк и чернь. Смотришь и не веришь, что вот это и есть Государь. Его затравленный взор, его слепое неистовство в вере, его бесовское бормотание - пробивает и оглушает зрителя. Иоанн встает и выходит из кельи. И движется по палатам дворца, где слуги неспешно, но ритмично и четко облачают его в одежды, дают регалии, венчают шапкою Мономаха. Преображение отшельника в Грозного. Это без малого гениальная находка. Такие находки заставляют со злобной яростью недоумевать на предмет того, что собственно творится на экране.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/image/voz.jpg&quot; alt=&quot;Воз и ныне там&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Сюжет фильма незамысловат. Нам показывают последний период правления Грозного - опричнина, Ливонская война, мятежи. На фоне этого - лейтмотивом всего фильма - отношение к богу. Принятие Грозным бога, как своего заступника и отношение к подчиненным через это, как к низшим, рабам, над которыми он, Царь, поставлен вершить волю Божию. И отношение к богу митрополита Филлипа, как к источнику любви и лада в стране. И как результат - конфликт в этом восприятии между Царем и митрополитом. Идея-то неплохая. И задатки сделать из этого фильма хорошую философскую притчу очень даже неплохие. Но, но…&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/image/besy.jpg&quot; alt=&quot;Бесы&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Царь в фильме - это не грозный государь Иван Васильевич, духовный наследник своих прадедов из дома Рюриковичей и идей Ивана III Великого в частности. Это не государь воле которого подчинились Казань и Астрахань. Это не властитель, что руками казаков раздвинул сибирские леса и стал там твердою ногою. Это не управитель, который реформировал государство по самым высоким стандартам, модернизировав все - от управленческой системы до армии. Это не вождь, который силою своего ума придавил дворянство, жаждавшее ослабить власть центральную власть, дабы ухватить поболее себе на живот. Это не владыка, который учинил церкви ее место в государственной системе - и при всем при этом оставался ревностным христианином, часто каялся в грехах, легших на него в результате действительно крутых мер по наведению порядка. Вобщем это не продуктивная сила, соединившая под собою страну в кулак, окончательно уничтоживший большую часть бывшей Золотой Орды. Грозный в фильме - это мелкий, бесоватый, сумасшедший человечек, который движется напрямки к Апокалипсису. Который истово молится, разговаривает с убитыми по его приказу боярами по ночам, везде видит смуту и смеется при виде пыток и потешных боев на псевдогладиаторской арене. Это человек, который вместо управления страной занимается вырезанием боярского поголовья и молится. Вот собственно все расписание на день - отказнил десяток другой бояр, шмыг в келью, весь вечер пальчиком по Писанию и баиньки ( с последующими ночными разговорами с умервщленными боярами с глазу на глаз при спящей челяди). Вылезшая на свет божий идея построить Опричный дворец, где Царь намеревается пересидеть Судный день уже потом занимает изрядную долю царских дум.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Кстати образ дворца - так же грустная блестящяя находка. Это своеобразный Ноев ковчег, место спасения, удаленное от народа (хотя в реальности дворец и стоял на территории тогдашней Москвы, но Творцу Лунгину виднее) и безмерно пустынное. Не видно слуг, не слышно людей. Белый, сияющий на солнце камень Нового града Иерусалима. Опричники мерно, как куклы, отправляющие роль стражи. И одинокая фигура царя, вжавшегося в трон. Лесенка, ведущая к парадному входу явно навевает воспоминания об ацтекских пирамидах и жертвоприношениях. Человеческих. Находка повторюсь блестящая, от того обиднее, что она пошла на пользу совершенно бредовому образу.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Образ царя Иоанна IV Грозного, который по идее должен быть в нашей истории скорее положительным, нежели отрицательным обосран с головы до самых пят. Такое впечатление, что Лунгин выполнял заказ под западную аудиторию, которая довольно цинично окрестила Ивана Грозного Ужасным ( Ivan The Terrible). Стоит однако напомнить, что за то время пока Иван Васильевич правил Россией в просвещенной Европе оформилось куда как больше маниакальных маньяков. Тот же Генрих VIII, умерщвивший шесть своих жен, активно разорявший крестьян, а потом их же как бродяг развешивавший как гирлянды вдоль дорог старой доброй Англии. Я уж не говорю о тех несчастных, которых угораздило не принять факт разрыва отношений с Папой Римским и основания англиканской независимой церкви. Французы в тоже время отметились Варфоломеевской ночью при Карле IX. Но Ужасным почему-то остался только русский царь Иван IV. Вероятно потому, что в свое время отказался от роли папуасского царя, которую настырно и нагло навязывала России Англия. Но возможно еще и потому, что на пике своего правления Грозный имел реальный шанс сесть на трон Речи Посполитой. В этом случае возникла бы огромная держава - от западной Польши аж до дальней Сибири по диагонали и от Мурманска до Запорожья по вертикали. Бог ведает, как говорится.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Достигается отрицательная картина не только действительно умелой игрой Мамонова и общим идиотизмом сценария, но и поступками других героев.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Например, супруга царя сама явно не прочь помахать плеткой, погонять с опричниками на лошади смердов и очень любит сумасшедше ржать над казнями. Фиеризм идиотии в том, что благородных кровей дама при таком поведении в то время очень быстро оказалась бы в монастыре, а то и на дыбе. Государыня в России того времени просто немыслима в стаде опричников-мужчин.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Или вот Малюта Скуратов - лицо довольно хорошо изученное историками. Актер Кузнецов, я думаю, блистательно выполнил поставленную задачу - перед нами на экране, сломленный семейным горем, живодер и убийца по царскому приказу. Все пытки и казни Малюта проводит без огонька в глазах, тяжко и в то же время излишне рутинно. Но. Крутит интриги за спиною у государя с Басмановым на пару, пытается купить у Филлипа здоровье своему сыну в обмен на жизнь митрополита. Меж тем историки рисуют нам идеального пса государева, ярого, исполнительного и верного Грозному до конца. И судя по тому, как Грозный обошелся с Малютой и его родичами после смерти - даже такой мнительный человек как Иван IV безоговорочно верил в истинность рвения Скуратова. В фильме Малюта абсолютно не похож на свой прототип. Но при этом актерское мастерство выставляет нам некоего человека, в историзме которого сомневаться не приходит в голову, особенно если с историческими документами зритель знаком поверхностно.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Басманов, в исполнении Домогарова так же чертовски хорош сам по себе. Если бы не выглядел атаманом бандитской шайки, вместо того, чтобы быть по сути одним из глав опричного войска царя. Ну, тут хотя бы стоит сказать спасибо за то, что создатели фильма не набрали из Википедии интересных фактов о якобы любовной связи Иоанна IV с данным персонажем. Уже спасибо, оберегли. Басманов в фильме разьезжает с бандитской шайкой, крутит государственные интриги с Малютой и красуется почем свет стоит. Собственно ни слова про его непосредственные деяния не говорится прямо.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Про истеричную фигуру “пророка-опричника” Вассиана (исполняет Иван Охлобыстин) мне вообще как-то даже неудобно писать. Чувство такое, будто нужен был персонаж еще более обьятый фуриями, нежели сам Царь. Нужен для того, чтобы показать каким мог бы быть Грозный не буде у него власти. Но сам образ до пугающего реален в фильме. До пугающего потому, что такового в реальности, увы, не было.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/image/vassian.png&quot; alt=&quot;Вассиан&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Такие дела. В общем - обидно, что такие ресурсы и такие задумки пустили на говно.&lt;/p&gt;

</description>
        <pubDate>Sun, 30 Sep 2018 12:20:01 +0300</pubDate>
        <link>http://localhost:4000/%D0%A6%D0%B0%D1%80%D1%8C-%D0%BE%D1%87%D0%B5%D0%BD%D1%8C-%D0%BF%D1%80%D0%B8%D1%8F%D1%82%D0%BD%D0%BE-%D1%86%D0%B0%D1%80%D1%8C.html</link>
        <guid isPermaLink="true">http://localhost:4000/%D0%A6%D0%B0%D1%80%D1%8C-%D0%BE%D1%87%D0%B5%D0%BD%D1%8C-%D0%BF%D1%80%D0%B8%D1%8F%D1%82%D0%BD%D0%BE-%D1%86%D0%B0%D1%80%D1%8C.html</guid>
        
        <category>КиноСпутник</category>
        
        
        <category>кино</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Потребительский экстремизм</title>
        <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/image/extreme.jpg&quot; alt=&quot;Тележка&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;27 февраля 1992 года пожилая женщина Стелла Либек купила чашку кофе в “Макдональдсе” в городе Альбукерке, штат Нью-Мехико, США и попытавшись открыть крышку стакана, облила свои бедра и колени горячим кофе. Женщина получила ожоги третьей степени на 6% кожи и ожоги меньшей степени на более чем 16% кожи бедер. Попытка договориться с корпорацией мирно провалилась, корпорация предложила 800 долларов возмещения, тогда как расходы на лечение госпожи Либек составили порядка 20 000 долларов.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Суд признал корпорацию виновной в инциденте на 80%, женщину на 20% и обязал “МакДоналдс” выплатить $ 160 000 компенсации морального вреда и $ 2,7 млн. в качестве штрафных санкций.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Корпорация решение обжаловала и уже в апелляционном суде стороны пришли к соглашению, детали которого не разглашаются. Публично озвучивается, что сумма, реально оплаченная “МакДональдсом” была менее $ 600 000. Подробности о деле можно прочесть &lt;a href=&quot;http://kachestvo.ru/money/potrebiteli/kofeynoe-delo-mcdonalds.html&quot;&gt;вот тут&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Этот случай, так называемое “дело о чашке кофе”, стал самым известным примером “потребительского экстремизма” - весьма противоречивого явления, о котором финансовые и бизнес круги по всей планете часто говорят, как о солидной статье убытков компаний.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Наверное, я немного удивлю своего читателя, но Россия считается страной с крайне высоким риском потребительского экстремизма. Специалисты по всему миру при озвучивании подобных выводов ссылаются на &lt;a href=&quot;http://kachestvo.ru/money/potrebiteli/kofeynoe-delo-mcdonalds.html&quot;&gt;Федеральный Закон “О защите прав потребителей” от 07.02.1992 N 2300-1&lt;/a&gt; (далее, сокращенно - “ЗОЗПП”) и говорят о крайней жесткости этого акта в отношении продавца. В интернете можно найти расхожее мнение о том, что этот закон много раз признавался международными экспертами, как лучший законодательный акт России и является самым лояльным к покупателю, наравне с аналогичным законом, действующим в США. Подтверждения этому мне найти не удалось.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Чем же этот закон так жесток с продавцом? Почему закон создан именно таким?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Давайте немного окунемся в историю создания закона и попробуем посмотреть на нынешний потребительский рынок, что называется, со стороны.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Как видно из даты принятия, ЗОЗПП вышел в переломный период. Советский союз уже погиб, но советская система власти еще существовала, ее разгромят через год, в 1993 году. В это переломное время вместо Государственной Думы реальную законодательную власть в стране осуществлял Верховный Совет РФ, состоявший из народных депутатов - бывших советских граждан с советским воспитанием и советским взглядом на мир.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/image/rasstrel.jpg&quot; alt=&quot;Расстрел Дома Верховного Совета России 1993 год&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Одной из основных причин противостояния 1993 года являлись коренные противоречия между позициями Верховного Совета РФ и Президентом РФ. Верховный совет РФ являлся консервативным органом власти, пытавшемся остановить стремительную либерализацию экономики и опасавшийся ее тотального развала. Президент РФ настаивал на проведении крайне либерального курса, так называемой “гайдаровщины”, которая быстро позволила бы сбросить с государства собственность путем проведения приватизации и открыть рынок для иностранных инвестиций.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;В условиях, когда одобрение будущего закона дает орган консервативный, советский по духу, а подписывает его либеральный президент - закона могло и не выйти вовсе. Но конкретно этот акт был необходим, т.к. без урегулирования базовых принципов розничной торговли иностранные компании крайне неохотно внедрялись в страну и давили на российское правительство. Российский рынок был почти чистым клондайком, но ему нужны были хоть какие-то правила.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Потому закон приняли в том виде, в котором он, с некоторыми “ноу-хау”, существует и сейчас. Я, разумеется, немного упрощаю ситуацию, но общую идею - “ЗОЗПП - это результат противоречий в обществе времени его создания” - надеюсь, передать смог.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;В основу ЗОЗПП положен принцип неравноправия участников взаимоотношений - любой продавец обладает заведомо большими возможностями и ресурсами, нежели покупатель - обычное физическое лицо. Во-первых, продавец занимается коммерческой деятельностью, а значит может позволить себе штат сотрудников, в том числе - для защиты своих интересов от государства и третьих лиц. Обычный покупатель такого, как правило, себе позволить не может. Во-вторых, поскольку продавец, зачастую, является посредником в цепочке “от изготовителя к покупателю” - в случае отсутствия четкого регулирования сфер ответственности в законе, покупатель обречен скитаться между посредниками в цепочке в поисках “крайнего”. В-третьих, цену за товар назначает, в конечном итоге, продавец - а это значит, что именно продавец знает, сколько товар стоит на самом деле. Логично предположить, что продавец знает откуда товар и какого он качества. Покупатель в данной ситуации самостоятельно не узнает о товаре ничего. Наконец, в распоряжении продавца находится возможность манипулировать мнением покупателя при помощи рекламы, акций, скидок и прочих маркетинговых инструментов.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Именно из сути ЗОЗПП и родилась знаменитая крылатая фраза “покупатель всегда прав!”. Да, она ироничная, да она наивная и зачастую не соотвествует действительности. Но она есть. И есть закон, который так не любят продавцы.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Я напомню тем, кто не сталкивался или не помнит, основные положения ЗОЗПП:&lt;/p&gt;

&lt;ol&gt;
  &lt;li&gt;продавец обязан передать покупателю товар (выполнить работу, оказать услугу) надлежащего качества. Качество опредляется либо в договоре, либо путем аналогии (товар (работа, услуга) “соответствующий обычно предъявляемым требованиям и пригодный для целей, для которых товар (работа, услуга) такого рода обычно используется”) (ст.4 ЗОЗПП);&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;изготовитель обязан устанавливать для товаров срок службы, продажа продавцом товара с истекшим сроком службы запрещается (Ст.5 ЗОЗПП). Изготовитель обязан обеспечить ремонт и техническое обслуживание товара в течение установленного срока службы (ст.6 ЗОЗПП);&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;потребителю продавцом и исполнителем гарантируются:
а) безопасность товара (работы, услуги);
б) доступ к информации об изготовителе(исполнителе, продавце) и о самом товаре в объеме, установленном ЗОЗПП;
в) судебная и досудебная защита прав, контроль за исполнением ЗОЗПП предпринимателями со стороны государства;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;в случае продажи товара ненадлежащего качества продавец обязан по выбору покупателя устранить недостатки товара, заменить товар на товар той же марки/другой марки с аналогичными свойствами или уменьшить стоимость товара соразмерно недостатку. Причем эти случаи прописаны детально и четко, у продавца отнимается возможность “урезать расходы” за счет замены товара на аналог худшего качества (ст. 18-21 ЗОЗПП); отдельно прописаны условия о сроках передачи товара и условия об ответственности за нарушение сроков - 0,5 % от цены товара за каждый день просрочки.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;в случае выполнения работ (оказания услуг) с нарушением условия о качестве, исполнитель обязан по выбору покупателя устранить недостатки выполненной работы (оказанной услуги), уменьшить цену работы (услуги), безвозмедно изготовить другую вещь либо повторно выполнить работу (оказать услугу), возместить убытки покупателя, связанные с устранением недостатка работы (услуги). Аналогично п.4) существует ответственность и за нарушение сроков выполнения работы (оказания услуги).&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;

&lt;p&gt;Я очередной раз читаю эти основные положения закона и думаю - в чем тут беда?
Где тут возможность для явления “потребительского экстремизма”? Почему предприниматели говорят, что виноват в этом явлении именно закон?
По интернету гуляет список “грехов” потребительских экстремистов, который четче всего отражен &lt;a href=&quot;https://ru.wikipedia.org/wiki/%D0%9F%D0%BE%D1%82%D1%80%D0%B5%D0%B1%D0%B8%D1%82%D0%B5%D0%BB%D1%8C%D1%81%D0%BA%D0%B8%D0%B9_%D1%8D%D0%BA%D1%81%D1%82%D1%80%D0%B5%D0%BC%D0%B8%D0%B7%D0%BC&quot;&gt;в статье об этом термине в Википедии&lt;/a&gt;:&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;По мнению некоторых экспертов, по смыслу положений ст. 10 Гражданского кодекса Российской Федерации, во взаимосвязи со ст. 159 Уголовного кодекса Российской Федерации под потребительским экстремизмом можно понимать следующие виды действий:&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;ul&gt;
    &lt;li&gt;действия потребителей, осуществляемые исключительно с намерением причинить вред предпринимателю, а также злоупотребления своим правом в иных формах;&lt;/li&gt;
    &lt;li&gt;злоупотребление потребителями своим особым положением на рынке товаров, работ, услуг;&lt;/li&gt;
    &lt;li&gt;недобросовестное поведение потребителей;&lt;/li&gt;
    &lt;li&gt;умышленные противоправные деяния потребителей, совершаемые с целью обращения в свою пользу имущества предпринимателей путём обмана или злоупотребления особым отношением к потребителям.&lt;/li&gt;
  &lt;/ul&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;С некоей конркетикой уровня “что конкретно не так в законе” есть некоторая заминка, все авторитетные мнения не содержат конкретики, только отсылки на этот список и жалобы на убытки. Например, Александр Александрович Аузан (&lt;a href=&quot;https://ru.wikipedia.org/wiki/%D0%90%D1%83%D0%B7%D0%B0%D0%BD,_%D0%90%D0%BB%D0%B5%D0%BA%D1%81%D0%B0%D0%BD%D0%B4%D1%80_%D0%90%D0%BB%D0%B5%D0%BA%D1%81%D0%B0%D0%BD%D0%B4%D1%80%D0%BE%D0%B2%D0%B8%D1%87&quot;&gt;ссылка на статью об этом человеке в Википедии&lt;/a&gt;,в СМИ его называют одним из разработчиков ЗОЗПП ) в &lt;a href=&quot;http://www.trud.ru/article/14-03-2012/273580_eto_luchshij_zakon_v_rossii.html&quot;&gt;своем интервью&lt;/a&gt; газете “Труд” еще в 2012м году сказал буквально следующее:&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;“Он (“ЗОЗПП”,- прим.мое) был хорош, но некоторые вещи нужно было редактировать в течение этих 20 лет быстрее. Например, в 1992 году темп инфляции составлял около 1000% годовых, и 3% в день за исполнение просрочки по займу выглядели справедливо. А при 20-процентной инфляции — уже нет.”&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;Что же касается закона конкретно, по всем его основным положениям можно увидеть, что возможности “экстремизма” перекрыты довольно жестко.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Требования уровня знаменитого “дела о чашке кофе” в российской правовой системе &lt;a href=&quot;https://pravo.ru/review/view/120188/&quot;&gt;пока еще очень редки&lt;/a&gt;. И даже в случае, если человек решится на такое, его требования натолкнутся на суровую реальность. Судьи очень редко взыскивают моральный вред в существенных суммах, в среднем
по Москве Фемида раскошеливает виновную сторону не более чем на 20 000 рублей, в Московской области и далее по РФ - и того меньше. Просрочки исполнения обязательств и прочие санкции определены законом четко и как ни крути, являются де-факто нарушением прав потребителя. Никто же не кричит о том, что потерпевший, требующий срока вору, обнесшему его квартиру - собственнический экстремист, верно? Просрочка передачи товара по договору купли-продажи, те самые 0,5%, в итоговой сумме не могут превышать сумму предоплаты за товар (ст.18 ЗОЗПП).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Предпринимательская деятельность - это деятельность в целях извлечения прибыли. Т.е. увеличения количества денег, их добывания или зарабатывания. Предприниматель производит некоторые действия и из получает за эти действия благ больше, чем вложил. Разница, извлекаемая из наценки, ужимания заработных плат, махинаций с ценами, сроками и контрагентами и приводит к конечной цели - прибыли.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Аристотель говорил вслед за Эмпедоклом: “Ничто не может произойти из ничего, и никак не может то, что есть, уничтожиться”. В современном виде это утверждение переросло в закон сохранения массы в физике. Прибыль не возникает из ниоткуда, это деньги, которые отдали продавцу покупатели сверх стоимости товара.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Термин “потребительский экстремизм” - это вполне осознанный термин, имеющий конкретные цели. Решение “экстремисткого” вопроса в пользу продавца реально может привести к увеличению прибыли и уменьшению убытков компании. Вопрос в том, что будет с обычным потребителем и его правами после решения вопроса о “потребительских экстремистах” в законе.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ведь потребительские отношения - это деревянная доска переброшенная через камень, самые простые качели. Кто-то наверху, кто-то внизу. Может быть, все-таки есть смысл оставить ближе к верху покупателя? Ведь если опустить его ниже продавца - продавец своей тяжестью просто раздавит обычных граждан, по недомыслию решивших что-нибудь купить за деньги.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;P.S.: Уже после написания заметки я, в поисках работы, набрел на &lt;a href=&quot;https://vidnoe.hh.ru/vacancy/27573297?query=%D0%AE%D1%80%D0%B8%D1%81%D0%BA%D0%B$&quot;&gt;вот такую&lt;/a&gt; вакансию юриста в крупном интернет-магазине. Среди обязанностей первой значится:&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;Разработка политик и стандартов в области защиты прав потребителей и борьбы с потребительским экстремизмом&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;Интересно, с чем или с кем планирует бороться эта розничная сеть, если потребительского экстремизма у нас практически не существует? Что понимает под этим термином?&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Thu, 27 Sep 2018 10:00:01 +0300</pubDate>
        <link>http://localhost:4000/%D0%9F%D0%BE%D1%82%D1%80%D0%B5%D0%B1%D0%B8%D1%82%D0%B5%D0%BB%D1%8C%D1%81%D0%BA%D0%B8%D0%B9-%D1%8D%D0%BA%D1%81%D1%82%D1%80%D0%B5%D0%BC%D0%B8%D0%B7%D0%BC.html</link>
        <guid isPermaLink="true">http://localhost:4000/%D0%9F%D0%BE%D1%82%D1%80%D0%B5%D0%B1%D0%B8%D1%82%D0%B5%D0%BB%D1%8C%D1%81%D0%BA%D0%B8%D0%B9-%D1%8D%D0%BA%D1%81%D1%82%D1%80%D0%B5%D0%BC%D0%B8%D0%B7%D0%BC.html</guid>
        
        <category>Публицистика</category>
        
        
        <category>заметки</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Не в моде</title>
        <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/image/nevmode.png&quot; alt=&quot;Ку-ку&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Я вижу в инстаграме зов творца:&lt;br /&gt;
“Цените мое новое творенье! &lt;br /&gt;
Изобразил я ловко подлеца &lt;br /&gt;
На подлость получив благословенье.”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Я вижу записи артистов и певцов,&lt;br /&gt;
Трясущих нервно срамными местами,&lt;br /&gt;
Доставших образы из самых страшных снов&lt;br /&gt;
И речь коверкающих пошлыми устами.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Я вижу ложь в обрывках новостей&lt;br /&gt;
И двоемыслие в любой публичной фразе.&lt;br /&gt;
Среди известных лиц я вижу сволочей&lt;br /&gt;
Подверженных тщеславия заразе.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Я вижу тьму заметок о еде, &lt;br /&gt;
Об отдыхе, покупках и погоде.&lt;br /&gt;
Но нет средь них заметок о труде.&lt;br /&gt;
Все потому, что нынче труд не в моде.&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Sat, 02 Jun 2018 21:00:01 +0300</pubDate>
        <link>http://localhost:4000/%D0%BD%D0%B5-%D0%B2-%D0%BC%D0%BE%D0%B4%D0%B5.html</link>
        <guid isPermaLink="true">http://localhost:4000/%D0%BD%D0%B5-%D0%B2-%D0%BC%D0%BE%D0%B4%D0%B5.html</guid>
        
        <category>Cтихи</category>
        
        
        <category>стихи</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Легко, бесплатно и заметно</title>
        <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/image/zametno.jpg&quot; alt=&quot;Ку-ку&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;По сети гуляет лавинная зазывалочка, мол, а давайте проявим волю и не пойдем 31 числа в торговые центры. Все и дружненько.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Я не коснусь апелляции к человечьему стадному чувству, не буду останавливаться на абсурдности самого предложения - вот не пошли вы в супермаркет 31го числа и что? 01 апреля на следующий день, к слову. И потом будет второе. А потом третье.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Я вот про что. Нынче сеть заменяет людям общение. Не думайте, что “в сети” люди общаются так же, как “в реале” - у человека есть мозг и органы чувств, человек на уровне инстинктов воспринимает текст на экране иначе, чем глаза и голос собеседника. Сеть - заменила общение. А показушные, отвратительные сопли - заменили людям скорбь и эмоции.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Если в приложении Вконтакте зайти в “поиск” и просмотреть рекомендации - там всегда найдется один-два поста о погибших пассажирах самолета, сбитого над Синайским полуостровом. Картинка, выдранная с личных страничек покойных, и надпись “ему/ей было бы ХХ лет”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Вот скажите мне, а сколько лет было бы десантникам из Псковской дивизии? Погибшим на Дубровке? В Буйнакске? В Беслане? Погибшим 11 сентября 2001 года? Сколько было бы лет девочкам, заживо разделанным на мясо во время второй Конголезской (Великой Африканской) войны? Сколько было бы сербам, порезанным в Косово нацисткой мразью во время разбора Югославии? Сколько было бы армянам, которых планомерно резали турки во время Великого бедствия?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Так почему, вашу мать, только этот рейс имеет для кого-то значение?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;А я вам скажу почему. Потому, что о нем пишут. И о Кемерово, вот, пишут.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Натренированная ваша рука, ловкие ваши пальчики ставят лайки и дизлайки, репосты и перепосты. Особо умные ставят аватарку со свечкой на страницу. Почему?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;А потому, что это легко, бесплатно и заметно. Запомните: легко (не требует от вас никаких усилий), бесплатно (не требует материальных вложений) и заметно (все увидят, что вы скорбите).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;По аналогии делается и протест - легко, бесплатно и заметно. Плевать, что акция “не сходи в ТЦ” не имеет самого смысла - на следующий день все понесутся в тот самый “бойкотированный ТЦ” и закупят все, что не купили накануне и еще сверху “про запас”. Важно, что поддавшиеся на уговоры туповатого (или все же очень хитрого?) анонима, ничего не проиграли. Только выиграли - все увидели, какие они солидарные и протестные, ведь они не просто репостнули эту чушь, они еще и напишут пост о том, как они “не сходили и не купили”. И при этом - можно не отрываться и следующий же репост делать про смешных котиков. Полезно же.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Вопрос - а кому и зачем это надо? Действительно ли это придумал некий небольшого ума аноним?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Давайте помечтаем : вот придет время и мы сможем влиять на власть, сможем силой, как в Волоколамске и Кемерово, требовать от власти что-то. И…&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;А что “и”? Я вам могу точно сказать, что до тех пор, пока народ в полусне, вяло посасывая пиван на дивасике, играет в протесты и креативит аватарки со свечками - ничего не поменяется и время не придет.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Потому, что в тот момент, когда нужно будет действовать - все будут увлеченно постить информацию о том, что надо протестовать и скорбеть. Не ходить в кинотеатры, не есть в ТЦ и запускать белые шарики в небо - чтобы всем всё показать. Чтобы все причастные точно знали когда и что и не перепутали, не дай Бог.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Молчать — действительно нельзя, но если разговор не выходит за рамки сети и не является действием, прямо направленным на ведение диалога (митинги, напоминаю, это тоже своего рода «реплики» в разговоре и оттого особенно важно, чтобы митинги были вполне себе организованные, с четкой повесткой и списком требований) — любой желающий может этот разговор игнорировать.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;И если в сети этот разговор происходит в рамках «трупы вагонами грузят в Новокузнецк» — тоже. Читайте, учитесь распознавать дезинформацию, полуправду, нагнетание истерики и, самое главное, идиотов.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Цинк-наводка: &lt;a href=&quot;https://ura.news/news/1052328627&quot;&gt;https://ura.news/news/1052328627&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;На сладкое - перашок от неизвестного мне автора:&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;илья старается скорее&lt;br /&gt;
уравновесить зло добром&lt;br /&gt;
увидел парни бьют мальчишку&lt;br /&gt;
красиво рядом станцевал&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;PS: на картинке в заглавии - стихийная (оттого не менее глупая), но понятная реакция на полное разгильдяйство властей (вроде бы московсмосковская), на двух нижеприведенных- реакция курильщика за все хорошее и против всякой фигни.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/image/boikottc.jpg&quot; alt=&quot;Бойкот ТЦ&quot; /&gt;&lt;br /&gt;
&lt;img src=&quot;/image/shariki.jpg&quot; alt=&quot;Акция с шариками&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Tue, 27 Mar 2018 01:20:01 +0300</pubDate>
        <link>http://localhost:4000/%D0%9B%D0%B5%D0%B3%D0%BA%D0%BE,-%D0%B1%D0%B5%D1%81%D0%BF%D0%BB%D0%B0%D1%82%D0%BD%D0%BE-%D0%B8-%D0%B7%D0%B0%D0%BC%D0%B5%D1%82%D0%BD%D0%BE.html</link>
        <guid isPermaLink="true">http://localhost:4000/%D0%9B%D0%B5%D0%B3%D0%BA%D0%BE,-%D0%B1%D0%B5%D1%81%D0%BF%D0%BB%D0%B0%D1%82%D0%BD%D0%BE-%D0%B8-%D0%B7%D0%B0%D0%BC%D0%B5%D1%82%D0%BD%D0%BE.html</guid>
        
        <category>Публицистика</category>
        
        
        <category>заметки</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Инновационная карта</title>
        <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/image/perfokarta.jpg&quot; alt=&quot;В клетке&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Семенов, первопроходец в IT нашего края, прибыл из Москвы просветленным. В руках держал, освещаемый горящими очами, кусочек пластика с каким-то хитро устроенным разъемом.&lt;br /&gt;
— В этой “хлешке”, — с придыханием выпалил Семенов, — будущее нашего с вами бизнеса, дорогие коллеги.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Мария, секретарша, понуро елозила карандашом по месячной отчетности — после декларации гениального плана, как правило, следовал эпических масштабов аврал, за которым неизменно следовал афронт и депрессия Семенова. В ходе борьбы с депрессией Семенов обыкновенно пил и употреблял Марию в таких количествах, что бедная секретарша потом неделю сидела с явным дискомфортом.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ойте-курул, т.е. айти отдел, смотрел на кусочек пластика со смесью страха, изумления и брезгливости. 
Семенов, торжественно держа вундервафлю перед собой, прошествовал в кабинет.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Началось примерно через час. Семенов аккуратно спрыснул возвращение со своим замом, раздобрел и решил выйти в народ. То есть, пошел в ойте-курул.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Первая заминка вышла сразу же — бывший отставной разведчик на радостях запамятовал, где в его конторе есть этот самый ойте-курул. Оказалось, что в подвале.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Не переставая удивляться несоответствию звания “передового отряда в борьбе за прибыль” с местом дислокации, опираясь на помощь Марии в навигации, Семенов нырнул в низенькую дверь, отшлепал три пролета вниз по лестнице и оказался в ойте.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Широкое, но низкое помещение занимал какой-то электронный хлам, упакованный в алюминиевые ящики, уходившие в потолок и размещенные вдоль стен. Из вентиляционных отверстий ящиков доносился непонятный гул, будто работала целая куча старых кондиционеров.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Посереди благолепия стоял небольшой алюминиевый же столб, в который был вмонтирован монитор. К столбу подключалась клавиатура и неизвестного вида хитрый прибор, похожий на осциллограф.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Возле прибора сидел младший бывший научный и шелестел прямоугольными плотными листиками. Старший стоял рядом и внимательно следил за кастрюльчиком закипающей воды с плавающим на привязи странным предметом. Предмет напоминал несколько перевязанных грубой изолентой проволочек. От предмета змеился провод, уходя в ближайщую к шаманству розетку.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Семенов кашлянул, раздосадованный, что его не встречают подчиненные.
Старший поднял глаза от кастрюльчика.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Семенов промаршировал до него и широким театральным жестом вручил флешку.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;— Вот вам. Материалы… эээ… в работу. Теперь-то ваши исследования…. эээ… — Семенов судорожно вспоминал, чем же занимается контора. — а, холера! Короче, теперь работа пойдет быстрее. Надеюсь, к концу месяца будут результаты.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;В глазах старшего читался испуг. Он молчал. Пауза затягивалась.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Положение спас младший, меланхолично протянув:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;— ПалЕгорыч, я про эту штуку в журнале читал. Флешка называется. Там информация хранится. Позвольте глянуть.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;ПалЕгорыч в ступоре передал флешку. Молодой оживился.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;— ПалЕгорыч, она на четыре гигобайта! Четыре!!!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;ПалЕгорычу стало дурно. В прошлый раз начальство спустило данные на бумаге, их вводили вручную. Двести страниц цифр, данных и расчетов. Неделя упорной работы. Молодой тогда сказал, что в цифровом современном виде это было бы “мегобайт двадцать”. А тут четыре гигабайта, которые, походу тоже придется вводить вручную.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;ПалЕгорыч внезапно вспомнил, что уже девять лет просит провести в контору интернет. Семь лет просит поставить новое, пусть даже дешевое оборудование. Пять лет просит, наконец, сделать хоть что-то с системой кондиционирования воздуха - машины же изнашиваются. И уже неделю ходит в драном носке, т.к. купить новый не хватает денег, ибо “щедрая зарплата” Семенова исключает такую роскошь, как носки.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;ПалЕгорыч решился.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;— Отлично. К сожалению, у нас нет оборудования, чтобы ее считать. — увидев, как Семенов, чей рывок в будущее только что пошатнулся, начал открывать рот и краснеть, ПалЕгорыч ускорился — Но я знаю где есть! Всего за ничего нам распечатают, введем вручную.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;— И за сколько управитесь? — выдавил из себя пунцовый Семенов.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;— Примерно к Новому году закончим.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Семенов даже забыл ругаться, так и стоял открыв рот и переходя в благородный пурпур.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;ПалЕгорыч расслабился и внезапно все стало ясно и легко. Завтра Елена Николаевна тоже будет сидеть с дискомфортом, хватит уже этого свинства. А Свиридов, падла, долг отдаст или лишится своей хваленой хонды. Задрали уже, лизозады.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Семенов восстановился быстро.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;— Какие “до Нового года”? Чтоб до конца недели, лентяи! Я вас научу, как работать! Сам введу, дармоеды сратые. Ушлепки малохольные! Вам бы только в ваш тетрис играть, очкарики!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Младший втянул голову в плечи.
ПалЕгорыч улыбнулся и словил Семенова на слове.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;— Сами хотите — пожалуйста. Садитесь сюда, вот данные.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Семенов еще на форсе истерики сел за стол младшего, прямо возле странной машины. И резво взялся за прямоугольные листики с цифрами. Переложил пару с полной энергии уверенностью. Потом еще пару, но уже весьма неувереннее. Потом еще пару, но совсем неуверенно.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;И повернул налитые кровью глаза к ПалЕгорычу.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;— Это что такое?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;ПалЕгорыч стоял спиной к начальнику у выхода и водружал на вешалку свой рабочий халат. Повесил, вздохнул, бросил через плечо “Перфокарты это, мудак!” и вышел на лестницу.&lt;/p&gt;

</description>
        <pubDate>Sun, 20 Aug 2017 12:00:01 +0300</pubDate>
        <link>http://localhost:4000/%D0%98%D0%BD%D0%BD%D0%BE%D0%B2%D0%B0%D1%86%D0%B8%D0%BE%D0%BD%D0%BD%D0%B0%D1%8F-%D0%BA%D0%B0%D1%80%D1%82%D0%B0.html</link>
        <guid isPermaLink="true">http://localhost:4000/%D0%98%D0%BD%D0%BD%D0%BE%D0%B2%D0%B0%D1%86%D0%B8%D0%BE%D0%BD%D0%BD%D0%B0%D1%8F-%D0%BA%D0%B0%D1%80%D1%82%D0%B0.html</guid>
        
        <category>Проза</category>
        
        
        <category>проза</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Человек архивированный</title>
        <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/image/rarus.jpg&quot; alt=&quot;В клетке&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Осенние кленовые листья начинают гнить сразу, как только оказываются в луже. Человек, падая в лужу, поднимается и идет дальше.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Если есть силы, конечно.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Если человека заархивировать, он тоже начнет гнить.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Возьми обыкновенного человека, с целями, с идеями и с личными желаниями. И сожми его, усади его в маленькую комнатушку, объясни, что ему все нельзя. Нельзя утром громко зевать, это некультурно. Нельзя вечером ходить в футболке без лифчика - это пошло. Нельзя сидеть в туалете часами, это вредно. Нельзя трогать чужие вещи, это некрасиво.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Попробуй, это так просто. Заархивируй человека и оглядывайся. Почаще оглядывайся.&lt;!--more--&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Заархивированные люди из последних сил ищут себе хоть какую-то область, где они будут сами собой. А лучше - будут сами себе казаться больше, чем они сами. Умнее, смелее, сильнее и выше.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Промискуитет. Наркотики. Экстремальные ситуации. Алкоголизм. Вечный “конец дискотеки”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Нет, я не говорю о квартирном вопросе. Не о коммуналках. Не о пяти поколениях одного рода, живущих в одной квартире. Я говорю о людях, которые видят извращенное удовольствие подавлять своими правами чужие. Я говорю о родителях, которые слишком привыкли относиться к детям, как к личной мебели - переставил и ладно. О приезжих, которые привыкли получать блага из слабеющих рук тех, кто оказался менее удачлив - раз не удержал, значит не твое. О бессовестных ублюдках, которые перенаправляют чужие деньги себе в карман - у них же свои семьи и дети.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Заархивированный человек постепенно утрачивает человеческий облик и перестает трудиться. Он не видит своего, а значит не уважает и чужого. Подавлен, склонен к истерике. Он не находит себе места. Тратит любые деньги на то, чтобы хоть как-то закрыть эту воронку негативной энергии в душе. Постоянно пытается “улучшить быт”, рассчитывая с очередной ненужной вещью приобрести несуществующий комфорт. Идеально быстро вливается в секты продаж ультраэффективной косметики, революционной посуды или пылесосов, если таковые попадутся ему на пути.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;И вот человек уже с удивлением осознает, что безвылазно сидит на авито и выбирает то печатную машинку, то новый ноутбук, то торшер, то телевизор, то огромную шведскую стенку. В свои 9 квадратных метров площади на двоих. А то и на троих.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Сучье время наше не дает человеку шанса. Охотно подсунет миллион важных и нужных покупок, вытащит душу в секту, а тело - в бесполезные и зачастую вредные аутотренинги. И никто ответственности за это не понесет, ибо человек якобы сам решил и якобы сам заплатил. Т.е. стал потребителем - тем, чем нужно для современной экономики.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Не стоит ждать помощи - она не придет. Из заархивированного состояния придется выбираться самостоятельно.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Разархивация - это больно. Тяжело и страшно, будто ты долго сидел на кортах, положив голову на колени и сжав руками лодыжки и вдруг резко распрямляешься, широко расправляешь плечи и расставляешь ноги. Неподготовленных и слабых людей после такого финта ушами может и инсульт прихватить.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Но распрямляться частями, по кусочкам, по миллиметрику не получится. Не те силы. Не те возможности. Не то сопротивление. На полшишечки не выйдет - сомнут и сьедят с дерьмом.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Только на полную. Так, чтобы захрустели суставы и загудела голова. И надеяться, что ты достаточно силен, чтобы пережить момент, пока кровь будет выдавливать пустоту из твоих вен и твоей жизни.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;И если выдавит - ты сможешь попробовать не согнуться опять.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Это страшная сказка про белого бычка, но от нее никуда не денешься. Жизнь - это постоянная борьба за право считаться человеком.&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Fri, 18 Aug 2017 12:15:01 +0300</pubDate>
        <link>http://localhost:4000/%D0%A7%D0%B5%D0%BB%D0%BE%D0%B2%D0%B5%D0%BA-%D0%B0%D1%80%D1%85%D0%B8%D0%B2%D0%B8%D1%80%D0%BE%D0%B2%D0%B0%D0%BD%D0%BD%D1%8B%D0%B9.html</link>
        <guid isPermaLink="true">http://localhost:4000/%D0%A7%D0%B5%D0%BB%D0%BE%D0%B2%D0%B5%D0%BA-%D0%B0%D1%80%D1%85%D0%B8%D0%B2%D0%B8%D1%80%D0%BE%D0%B2%D0%B0%D0%BD%D0%BD%D1%8B%D0%B9.html</guid>
        
        <category>Дневник</category>
        
        
        <category>заметки</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Неправильные пираты</title>
        <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/image/piracyisreal.jpg&quot; alt=&quot;Ч0рный флаг&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Древние, как Интернет споры вокруг “пиратства” идут с переменным успехом практически на каждой дискуссионной площадке. 
Это отдельно бесит потому, что задаваемый дискурс в полемических перепалках чаще всего строго ограничен набором “пиратсво вредит” и “лицензия несовершенна”. О том, что современная система легального распространения контента и “легальной продажи” контента представляет собой явление, еще более мерзкое и несправедливое, чем классическая пиратская бухта в торрент-море, не говорят вообще. Дискурс этот не принят в обществе - за него не платят журналистам, за него не вписываются те, кто поделил рынок. А потребителя нынче воспринимают исключительно, как корову, место которой в стойле между двумя шнурами - от аппарата кормления и аппарата доения соответственно. Аппарат для уборки продуктов жизнедеятельности сняли из-за отсутствия “излишнего” финансирования фермы.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Мне подобное отношение кажется несправедливым.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Но, давайте по порядку. Пересказывать все полемические темы не вижу смысла, вот уважаемому читателю ссылка на заметку, в которой мои украинские коллеги уже разобрали все по полочкам.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://keddr.com/2016/11/internet-piratstvo/&quot;&gt;https://keddr.com/2016/11/internet-piratstvo/&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Таки, ребята умные, молодцы, расписали хорошо. 
Только вообще не про то.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Пиратство существует потому, что часть контента сознательно выведена за рамки закона потому, что большие дяди в Центре нашей обитаемой Галактики решили, что они имеют право с этого зарабатывать. Научала Верку мать, как лохушку продавать…&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Идеологическое неприятие “лицензии” строится на ультимативно ублюдочной природе SAAS. 
Пять лет назад мне продавали реальный предмет - диск с игрой. Который автономно запускался без интернетов и активаций. За 40 долларов. Это была моя копия, я мог ее подарить или продать. Мог положить на полку и запустить через N лет.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Теперь некие очень предприимчивые люди впаривают мне галочку в цифровом аккаунте за те же сорок долларов. Я НИЧЕМ не овладеваю, получаю лишь право на прокат с такой прорвой ограничений, что порой кажется, что единственный способ не нарушить их - играть на МКС, предварительно выгнав в открытый космос всех, кто там остался.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Причем, я отлично помню, как эта цифровая эра наступала. Я помню восторженные вопли игрожуров, которые орали, что цифра сделает игры дешевле и доступнее - ведь теперь ни склады, ни печатные заводы, ни магазины с консультантами больше не нужны!!! Я даже пофамильно могу назвать парочку адептов этого религиозного верования. Причем, отмечу, с одним из них имел уже беседу на эту тему в твиттере. Чел долго ходил в отказную, а после того, как я раскопал таки pdf журнала с его авторской колонкой и текстом на эту тему - родил ежика и просто ушел в игнор.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;В итоге всех этих манипуляций пользователю сунули за щеку, журналистов стали возить по предпоказам, подсовывая им там разогретых косплеерш, пьяных игрожурок и водку, а издатель получил барыш. Правда, оказалось, что игрожурам милее коллекционки и пиарщицы, а водке они предпочитают пивас под пиццу. Но ценный опыт PR-манагеры быстро всосали и дали игрожуру то, что он хотел. Основным результатом совместных усилий стала толпа плотно дрочащих на ачивки и карточки жадных подростков по всей планете.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;На мой взгляд, в мире сейчас существует ровно один вменяемый, но ходящий по краю, магазин цифровой дистрибуции - gog.com.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;По краю, потому, что фактически они тоже продают воздух, но я этот воздух после транзакции хотя бы могу запускать где хочу и как хочу.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Остальные - занимаются де-факто мошенничеством. Продают услугу доступа к каталогу цифровой дистрибуции по ценам физических предметов.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;А иногда - продают сраное ничего. Нетфликс к примеру. Скажите, вы в 90х могли бы подумать заплатить за показ новой серии “Горца”, “Альфа”, “Дежурной аптеки”, “Секретных материалов” или, прости Кришна, “Санта-Барбары”? Зачем, его же по телеку показывают!
А теперь что?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Теперь вперед сервиса бегут пиарщики. Если дружно писать в профильных гиковских СМИ, что нетфликс это круто - он станет крутым. Эпоха потребления не требует проверки фактами. В результате целая ТОЛПА народу веселилась и радовалась открытию сервиса в РФ и бежала, роняя тапки, сдавать деньги в кассу. Подумайте, люди сами неслись, чтобы отдать деньги за просмотр сериалов. Отталкивая по дороге целый сонм сервисов, где это делается бесплатно и уже с переводом. Я уже молчу про то, что люди радовались открытию магазина, который НИЧЕГО нового на рынок не принес. Вот так надо работать, товарищи пиарщики. Учитесь.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Вторая важная черта этой ублюдочности - фрагментация всего и вся. Издатель, сыто порыгивая, говорит, вот тебе версия программы для Win10, спасибо за 20 баксов. Версия для ubuntu стоит 25 баксов. Версия для Мака - 40 баксов. А версии для FreeBSD у нас нет.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Я категорически не понимаю и не приемлю идеи платить за версию. 
Я считаю, что купив программу, я имею право пользоваться ей на любом устройстве и системе. Купил игру для Wii - должен получить право на бесплатную версию для Wii U, PS3 и всего, для чего она вообще выходила.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Купил бумажную книгу - получаю электронную бесплатно. Купил электронную - бумажный экземпляр выслали почтой, ждите. Купил цифровую копию фильма - физическая приедет по почте.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;И ребят, не надо соплей про то, что за 40 баксов я много хочу. Это орава хохотун-маркетологов, рисовальщиков обложек для постеров в кинотеатрах и еще толпа кое-как пристроенного народа слишком долго занимается бесполезным прожиганием денег потому, что это выгодно боссам, чтобы оформить расходы документально.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Не верите? Вот вам пара примеров.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Сначала гляньте на мобильный рынок. Ценники чисто мобильных проектов все видели? Теперь финт ушами - посмотрите на цены на версию игры для Android или PC и на нее же, но для Nintendo Switch. Shovel Knight, I am Setsuna, Minecraft, например.  Разница в хрен его сколько знает раз. Ах, да, они ж трудились, портировали это добро….&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ок, вот второй пример.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Вы видели команду разработки Mass Effect Andromeda?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/image/mea.jpg&quot; alt=&quot;ME Andromeda Dev Team&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Можно было вместо этой шоблы ярких и неординарных личностей нанять вменяемых работников и спокойно сделать нормальную игру. Причем, понадобилось бы процентов на 15 меньше персонала. А если их зарплату включить в предполагаемую оплату труда нанимаемых - то еще на 15 меньше. Потому, что оптимизация - это не когда ты раскладываешь задачи на пятьсот человек с тремя классами образования. А когда ты нанимаешь специалиста и юзаешь его скилл по полной. И тогда стадо диких бибизян тебе просто не понадобится.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Понимаете, к чему я?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Если бы задача была в оптимизации расходов и правильной разработке - на расслабоне у каждого девелопера выходил бы Ведьмак 3.  Ну это когда на гора выдают ОГРОМНОЕ количество грамотного контента за цену, за которую обычно продают жиденькое вроде ME Andromeda. Если хотите пример из кино: выходили бы фильмы вроде “Охотники за привидениями” 1987 года, а не жиденькое вроде их же “перезапуска” про баб-чикатил и юмор банды Вайнса. Или из книг: выходил бы “Пикник на обочине”, а не “Метро 2033”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Причем, CD Project Red за следующий после релиза календарный год выдала еще два крупных дополнения к своей игре. Они совокупно по контенту тянут на еще одного огромного ведьмака. За ту же самую цену. И без всяких защит и прочего.
А Electronic Arts сейчас слезно будут продавать наборы суперкосмических штанов, в которых видно малые половые губы очередной инопланетянки. По цене в пять девяносто девять за штучку.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ну и нафига что-то оптимизировать? Потребителя уже аккуратно поставили в коленно-локтевую, нагнули, смазали анус ароматическим маслом и нервно вставили капу в рот, чтобы не кусался в процессе покупки. Потребитель купит. Потому, что так захотели боссы команды сильных и креативных личностей. И на то, чтобы я реально купил и уходят мои 40 долларов ( на самом деле уже 60, а в докрымских это уже за 120).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Зачем искать новых актрис, когда можно купить покерфейс Кристен Стюарт и не париться? Зачем вообще нужны актрисы, когда можно купить телеса дочки Дона Джонсона и Мелани Гриффит и забить на то, что это буратино, а не актриса? И что, что какой-то там Кевин Смит снимал вообще на хендикам? Кому это интересно, у нас тут бюджет в хреналион долларов не освоен!!!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Тупые дегенераты трахают тупых дегенератов в мозг, а хитрожопые снимают с этого сливки, ласково поддерживая кому надо подбородки.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Это краткое и емкое описание вашего “лицензионного рынка”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;И в текущем его виде он не удобен и не нужен вообще никому, кроме барыг, которые ничего в нем не производят, но снимают пенки.&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Fri, 19 May 2017 09:00:01 +0300</pubDate>
        <link>http://localhost:4000/%D0%9D%D0%B5%D0%BF%D1%80%D0%B0%D0%B2%D0%B8%D0%BB%D1%8C%D0%BD%D1%8B%D0%B5-%D0%BF%D0%B8%D1%80%D0%B0%D1%82%D1%8B.html</link>
        <guid isPermaLink="true">http://localhost:4000/%D0%9D%D0%B5%D0%BF%D1%80%D0%B0%D0%B2%D0%B8%D0%BB%D1%8C%D0%BD%D1%8B%D0%B5-%D0%BF%D0%B8%D1%80%D0%B0%D1%82%D1%8B.html</guid>
        
        <category>Публицистика</category>
        
        
        <category>заметки</category>
        
      </item>
    
  </channel>
</rss>
